[
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "question": "முதல் உலகப் போரின் இறுதியில் நிலைகுலைந்து போன மூன்று பெரும் பேரரசுகள் யாவை?",
      "options": {
        "A": "ஜெர்மனி, ஆஸ்திரியா- ஹங்கேரி, உதுமானியார்",
        "B": "ஜெர்மனி, ஆஸ்திரியா - ஹங்கேரி, ரஷ்யா",
        "C": "ஸ்பெயின், போர்ச்சுக்கல், இத்தாலி",
        "D": "ஜெர்மனி, ஆஸ்திரியா - ஹங்கேரி இத்தாலி"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 2,
    "content": {
      "question": "19 நூற்றாண்டு முடிவடையுந் தருவாயில் கிழக்கு ஆசியாவில் உதயமான வலிமைவாய்ந்த நாடு எது?",
      "options": {
        "A": "சீனா",
        "B": "ஜப்பான்",
        "C": "கொரியா",
        "D": "மங்கோலியா"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 3,
    "content": {
      "question": "\"ஏகாதிபத்தியம் முதலாளித்துவத்தின் உச்ச கட்டம்\" எனக் கூறியவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "லெனின்",
        "B": "மார்க்ஸ்",
        "C": "சன்யாட் சென்",
        "D": "மா சே துங்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 4,
    "content": {
      "question": "மார்ன் போர் எதற்காக நினைவு கூறப்படுகிறது?",
      "options": {
        "A": "ஆகாயப் போர்முறை",
        "B": "பதுங்குக்குழி போர்முறை",
        "C": "நீர்மூழிக்கப்பல் போர்முறை",
        "D": "கடற்படை போர்முறை"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 5,
    "content": {
      "question": "பன்னாட்டுச் சங்கத்தின் முதல் பொதுச்செயலாளர் எந்த நாட்டைச் சேர்ந்தவர்?",
      "options": {
        "A": "பிரிட்டன்",
        "B": "பிரான்ஸ்",
        "C": "டச்சு",
        "D": "அமெரிக்க ஐக்கிய நாடுகள்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 6,
    "content": {
      "question": "பின்லாந்தைத் தாக்கியதற்காக பன்னாட்டுச் சங்கத்திலிருந்து வெளியேற்றப்பட்ட நாடு எது?",
      "options": {
        "A": "ஜெர்மனி",
        "B": "ரஷ்யா",
        "C": "இத்தாலி",
        "D": "பிரான்ஸ்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "statements": [
        "i) துருக்கியப் பேரரசு, பால்கனில் துருக்கியரல்லாத பல இனமக்களைக் கொண்டிருந்தது.",
        "ii) துருக்கி மைய நாடுகள் பக்கம் நின்று போரிட்டது.",
        "iii) சூயஸ் கால்வாயைத் தாக்க துருக்கி மேற்கொண்ட முயற்சி முறியடிக்கப்பட்டது."
      ],
      "options": {
        "A": "i), ii) ஆகியன சரி",
        "B": "i), iii) ஆகியன சரி",
        "C": "ii) iii) சரி ஆகியன சரி",
        "D": "i), ii), iii) ஆகியன சரி"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 2,
    "content": {
      "assertion": "ஆப்பிரிக்காவில் குடியேற்றங்களை ஏற்படுத்துவதற்காக ஐரோப்பிய நாடுகள் மேற்கொண்ட முதற்கட்ட முயற்சிகள் ரத்தக்களரியான போர்களில் முடிந்தன.",
      "reason": "சொந்தநாட்டு மக்களிடமிருந்து கடுமையான எதிர்ப்பு இருந்தது.",
      "options": {
        "A": "காரணம், கூற்று ஆகிய இரண்டும் சரி.",
        "B": "கூற்று சரி, ஆனால் காரணம் கூற்றுக்கான விளக்கம் அல்ல.",
        "C": "கூற்று, காரணம் இரண்டுமே தவறு.",
        "D": "காரணம் சரி ஆனால் கூற்று தவறு"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "question": "____ ஆம் ஆண்டில் ஜப்பான் சீனாவுடன் வலுக்கட்டாயமாகப் போரிட்டது.",
      "answer": "1894"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 2,
    "content": {
      "question": "____ மே மாதம் கையெழுத்தான லண்டன் உடன்படிக்கையின்படி அல்பேனியா எனும் நாடு உருவாக்கப்பட்டது.",
      "answer": "1913"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 3,
    "content": {
      "question": "____ ஆண்டில் ஜப்பான் இங்கிலாந்துடன் நட்பினை ஒப்பந்தம் செய்து கொண்டது",
      "answer": "1902"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 4,
    "content": {
      "question": "பால்கனில் ____ நாடு பல்வகை இனமக்களைக் கொண்டிருந்தது.",
      "answer": "மாசிடோனியா"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 5,
    "content": {
      "question": "____ போரில் ரஷ்யா பேரிழப்புகளுக்கு உள்ளானது.",
      "answer": "டானென்பர்க்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 6,
    "content": {
      "question": "பாரிஸ் அமைதி மாநாட்டில் பிரதிநிதியாகப் பங்கேற்ற பிரான்ஸின் பிரதமர் ____ ஆவார்.",
      "answer": "கிளமென்சோ"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 7,
    "content": {
      "question": "____ ஆம் ஆண்டில் லொக்கர்னோ உடன்படிக்கை கையெழுத்திடப்பட்டது.",
      "answer": "1925"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "முதல் உலகப்போரின் வெடிப்பும் அதன் பின்விளைவுகளும்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "பிரெஸ்ட் - லிடோவஸ்க் உடன்படிக்கை",
        "ஜிங்கோயிசம்",
        "கமால் பாட்சா",
        "எம்டன்",
        "கண்ணாடி மாளிகை"
      ],
      "column_2": [
        "வெர்செய்ல்ஸ்",
        "துருக்கி",
        "ரஷ்யாவும் ஜெர்மனியும்",
        "இங்கிலாந்து",
        "சென்னை"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "பிரெஸ்ட் - லிடோவஸ்க் உடன்படிக்கை",
          "match": "ரஷ்யாவும் ஜெர்மனியும்"
        },
        {
          "item": "ஜிங்கோயிசம்",
          "match": "இங்கிலாந்து"
        },
        {
          "item": "கமால் பாட்சா",
          "match": "துருக்கி"
        },
        {
          "item": "எம்டன்",
          "match": "சென்னை"
        },
        {
          "item": "கண்ணாடி மாளிகை",
          "match": "வெர்செய்ல்ஸ்"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இரு உலகப் போர்களுக்கிடையில் உலகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 7,
    "content": {
      "question": "இத்தாலி யாருடன் லேட்டரன் உடன்படிக்கையைச் செய்து கொண்டது?",
      "options": {
        "A": "ஜெர்மனி",
        "B": "ரஷ்யா",
        "C": "போப்",
        "D": "ஸ்பெயின்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இரு உலகப் போர்களுக்கிடையில் உலகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 8,
    "content": {
      "question": "யாருடைய ஆக்கிரமிப்பின் போது மெக்சிகோ நாகரிகம் நிலைகுலைந்து போயிற்று?",
      "options": {
        "A": "ஹெர்மன் கோர்ட்ஸ்",
        "B": "பிரான்சிஸ்கோ பிசாரோ",
        "C": "தெளசெயிண்ட் லாவெர்ட்யூர்",
        "D": "முதலாம் பெட்ரோ"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இரு உலகப் போர்களுக்கிடையில் உலகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 9,
    "content": {
      "question": "பெரு நாட்டை யார் தங்களுடைய பகுதிகளில் ஒன்றாக ஆக்கிக் கொண்டனர்?",
      "options": {
        "A": "ஆங்கிலேயர்",
        "B": "ஸ்பானியர்",
        "C": "ரஷ்யர்",
        "D": "பிரெஞ்சுக்காரர்."
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இரு உலகப் போர்களுக்கிடையில் உலகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 10,
    "content": {
      "question": "லத்தீன் அமெரிக்காவுடன் 'அண்டை நாட்டுடன் நட்புறவு' எனும் கொள்கையைக் கடைப்பிடித்த அமெரிக்கக் குடியரசுத்தலைவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "பிராங்களின் D. ரூஸ்வெல்ட்",
        "B": "ட்ரூமன்",
        "C": "உட்ரோ வில்சன்",
        "D": "ஐசனோவர்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இரு உலகப் போர்களுக்கிடையில் உலகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 11,
    "content": {
      "question": "உலகத்தின் எந்தப் பகுதி டாலர் அரசியல் ஏகாதிபத்தியத்தை விரும்பவில்லை?",
      "options": {
        "A": "ஐரோப்பா",
        "B": "லத்தீன் அமெரிக்கா",
        "C": "இந்தியா",
        "D": "சீனா"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இரு உலகப் போர்களுக்கிடையில் உலகம்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 3,
    "content": {
      "statements": [
        "i) முதல் உலகப்போரில் இத்தாலியின் முதன்மையான சவாலான பணி ஆஸ்திரியர்களை தெற்கு முனையில் நிறுத்தி வைப்பதாகும்.",
        "ii) அமெரிக்காவில் மிகப்பெரும் பங்குச் சந்தை வீழ்ச்சி 1929 ஆம் ஆண்டு அக்டோபர் மாதம் 24-ல் எற்பட்டது.",
        "iii) ஆப்பிரிக்க தேசிய காங்கிரசின் மீதானத் தடை 1966 இல் விலக்கிக் கொள்ளப்பட்டது."
      ],
      "options": {
        "A": "i), ii) ஆகியவை சரி",
        "B": "iii) சரி",
        "C": "ii) iii), ஆகியவை சரி",
        "D": "i), ii), iii) ஆகியவை சரி"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இரு உலகப் போர்களுக்கிடையில் உலகம்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 4,
    "content": {
      "assertion": "1884-85 இல் நடைபெற்ற பெர்லின் காலனிய மாநாடு காலனியாதிக்க சக்திகள் ஆப்பரிக்காவைத் தங்களின் செல்வாக்கு மண்டலங்களாகப் பிரித்துக் கொள்ளலாம் எனத் தீர்மானித்தது.",
      "reason": "ஆங்கிலேயருக்கும், போயர்களுக்கும் தென்னாப்பிரிக்காவில் நடைபெற்ற போர் இத்தீர்மானத்திற்கு எதிர்ப்பானதாகும்.",
      "options": {
        "A": "கூற்று, காரணம் இரண்டுமே சரி",
        "B": "கூற்று சரி ஆனால் காரணம் சரியான விளக்கமல்ல.",
        "C": "கூற்று காரணம் ஆகிய இரண்டுமே தவறு",
        "D": "கூற்று தவறு ஆனால் காரணம் கூற்றுடன் பொருந்தவில்லை."
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இரு உலகப் போர்களுக்கிடையில் உலகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 8,
    "content": {
      "question": "சமூக ஜனநாயகக் கட்சியை நிறுவியவர் ____",
      "answer": "பெர்டினன்ட் லாஸ்ஸல்லி"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இரு உலகப் போர்களுக்கிடையில் உலகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 9,
    "content": {
      "question": "நாசிச கட்சியின் பிரச்சாரங்களுக்குத் தலைமையேற்றவர் ____.",
      "answer": "ஜோசப் கோயபெல்ஸ்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இரு உலகப் போர்களுக்கிடையில் உலகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 10,
    "content": {
      "question": "வியட்நாம் தேசியவாதிகள் கட்சி ____ இல் நிறுவப்பட்டது.",
      "answer": "1927"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இரு உலகப் போர்களுக்கிடையில் உலகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 11,
    "content": {
      "question": "நாசிச ஜெர்மனியின் ரகசியக் காவல்படை ____ என அழைக்கப்பட்டது.",
      "answer": "கெஸ்டபோ"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இரு உலகப் போர்களுக்கிடையில் உலகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 12,
    "content": {
      "question": "தென்னாப்பிரிக்க ஒன்றியம் ____ ஆம் ஆண்டு மே மாதம் உருவானது.",
      "answer": "1910"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இரு உலகப் போர்களுக்கிடையில் உலகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 13,
    "content": {
      "question": "ஆப்ரிக்க தேசியக் காங்கிரஸ் தலைவரான நெல்சன் மண்டேலா ____ ஆண்டுகள் சிறையில் அடைக்கப்பட்டிருந்தார்.",
      "answer": "27"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இரு உலகப் போர்களுக்கிடையில் உலகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 14,
    "content": {
      "question": "போயர்கள் ____ என்றும் அழைக்கப்பட்டனர்",
      "answer": "ஆப்பிரிக்கநேர்கள்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இரு உலகப் போர்களுக்கிடையில் உலகம்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "டிரான்ஸ்வால்",
        "ஹின்டன்பர்க்",
        "மூன்றாம் ரெய்க்",
        "மாட்டியோட்டி"
      ],
      "column_2": [
        "ஜெர்மனியின் குடியரசுத் தலைவர்",
        "ஹிட்லர்",
        "இத்தாலி",
        "தங்கம்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "டிரான்ஸ்வால்",
          "match": "தங்கம்"
        },
        {
          "item": "ஹின்டன்பர்க்",
          "match": "ஜெர்மனியின் குடியரசுத் தலைவர்"
        },
        {
          "item": "மூன்றாம் ரெய்க்",
          "match": "ஹிட்லர்"
        },
        {
          "item": "மாட்டியோட்டி",
          "match": "இத்தாலி"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போர்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 12,
    "content": {
      "question": "ஜப்பான் சரணடைவதாக எப்போது முறைப்படி கையெழுத்திட்டது?",
      "options": {
        "A": "செப்டம்பர் 2, 1945",
        "B": "அக்டோபர் 2, 1945",
        "C": "ஆகஸ்டு 15, 1945",
        "D": "அக்டோபர் 12, 1945"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போர்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 13,
    "content": {
      "question": "பன்னாட்டுச் சங்கம் உருவாக்கப்படுவதில் முன்முயற்சி எடுத்தவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "ரூஸ்வெல்ட்",
        "B": "சேம்பெர்லின்",
        "C": "உட்ரோ வில்சன்",
        "D": "பால்டுவின்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போர்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 14,
    "content": {
      "question": "ஜப்பானியக் கப்பற்படை அமெரிக்க கப்பற்படையால் எங்கே தோற்கடிக்கப்பட்டது?",
      "options": {
        "A": "க்வாடல்கெனால் போர்",
        "B": "மிட்வே போர்",
        "C": "லெனின்கிரேடு போர்",
        "D": "எல் அலாமெய்ன் போர்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போர்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 15,
    "content": {
      "question": "அமெரிக்கா தனது முதல் அணுகுண்டை எங்கே வீசியது?",
      "options": {
        "A": "கவாசாகி",
        "B": "டோக்கியோ",
        "C": "ஹிரோஷிமா",
        "D": "நாகசாகி"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போர்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 16,
    "content": {
      "question": "ஹிட்லர் எவரை மிகவும் கொடுமைப் படுத்தினார்?",
      "options": {
        "A": "ரஷ்யர்கள்",
        "B": "அரேபியர்கள்",
        "C": "துருக்கியர்கள்",
        "D": "யூதர்கள்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போர்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 17,
    "content": {
      "question": "ஜெர்மனியோடு மியூனிச் உடன்படிக்கையில் கையெழுத்திட்ட பிரிட்டன் பிரதமர் யார்?",
      "options": {
        "A": "சேம்பர்லின்",
        "B": "வின்ஸ்டன் சர்ச்சில்",
        "C": "லாயிட் ஜார்ஜ்",
        "D": "ஸ்டேன்லி பால்டுவின்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போர்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 18,
    "content": {
      "question": "எப்போது ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் பட்டய சாசனம் கையெழுத்தானது?",
      "options": {
        "A": "ஜூன் 26, 1942",
        "B": "ஜூன் 26, 1945",
        "C": "ஜனவரி 1, 1942",
        "D": "ஜனவரி 1, 1945"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போர்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 5,
    "content": {
      "assertion": "குடியரசுத் தலைவர் ரூஸ்வெல்ட் அமெரிக்கா தனது தனித்திருக்கும் கொள்கையிலிருந்து மாற வேண்டியதன் அவசியத்தை உணர்ந்தார்.",
      "reason": "அவர் 1941 இல் கடன் குத்தகைத் திட்டத்தை தொடங்கினார்.",
      "options": {
        "A": "கூற்றும் காரணமும் சரி",
        "B": "கூற்று சரி ஆனால் காரணம் தவறு.",
        "C": "காரணம் கூற்று ஆகிய இரண்டுமே தவறு",
        "D": "காரணம் சரி ஆனால் அது கூற்றுடன் பொருந்தவில்லை."
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போர்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 15,
    "content": {
      "question": "படை நீக்கம் செய்யப்பட்ட ____ பகுதியை ஹிட்லர் தாக்கினார்.",
      "answer": "ரைன்லாந்து"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போர்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 16,
    "content": {
      "question": "இத்தாலி, ஜெர்மனி, ஜப்பான் ஆகியவற்றிக்கிடையேயான ஒப்பந்தம் ____ என அழைக்கப்பட்டது.",
      "answer": "ரோம் - பெர்லின் - டோக்கியோ அச்சு உடன்படிக்கை"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போர்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 17,
    "content": {
      "question": "1940 இல் ராஜினாமா செய்த பிரிட்டன் பிரதமர் ____ ஆவார்.",
      "answer": "சேம்பர்லின்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போர்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 18,
    "content": {
      "question": "____ என்பது தொலைவிலிருந்தே எதிரிகளின் போர் விமானங்களைக் கண்டுபிடிப்பதற்கான ஒரு கருவி.",
      "answer": "ரேடார்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போர்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "பிளிட்ஸ்கிரிக்",
        "ராயல் கப்பற்படை",
        "வோல்கா",
        "க்வாடல்கெனால்"
      ],
      "column_2": [
        "ஸ்டாலின் கிரேடு",
        "சாலமோன் தீவு",
        "பிரிட்டன்",
        "மின்னல் வேகத்தாக்குதல்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "பிளிட்ஸ்கிரிக்",
          "match": "மின்னல் வேகத்தாக்குதல்"
        },
        {
          "item": "ராயல் கப்பற்படை",
          "match": "பிரிட்டன்"
        },
        {
          "item": "வோல்கா",
          "match": "ஸ்டாலின் கிரேடு"
        },
        {
          "item": "க்வாடல்கெனால்",
          "match": "சாலமோன் தீவு"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 19,
    "content": {
      "question": "எந்த அமெரிக்கக் குடியரசுத்தலைவர் பொதுவுடைமைக் கொள்கையைக் கட்டுக்குள் அடக்க ஒரு கொள்கை வரைவை முன்வைத்தார்?",
      "options": {
        "A": "உட்ரோ வில்சன்",
        "B": "ட்ரூமன்",
        "C": "தியோடர் ரூஸ்வெல்ட்",
        "D": "பிராங்களின் ரூஸ்வெல்ட்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 20,
    "content": {
      "question": "சீனாவில் மக்கள் அரசியல் கலந்தாய்வு மாநாடு எப்போது நடைபெற்றது?",
      "options": {
        "A": "செப்டம்பர் 1959",
        "B": "செப்டம்பர் 1949",
        "C": "செப்டம்பர் 1954",
        "D": "செப்டம்பர் 1944"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 21,
    "content": {
      "question": "அமெரிக்க ஐக்கிய நாடும் அதன் ஐரோப்பிய நேச நாடுகளும் சேர்ந்து சோவியத் நாட்டின் ஆக்கிரமிப்பைத் தவிர்க்க ஏற்படுத்திய அமைப்பின் பெயர் ____ ஆகும்.",
      "options": {
        "A": "சீட்டோ",
        "B": "நேட்டோ",
        "C": "சென்டோ",
        "D": "வார்சா ஒப்பந்தம்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 22,
    "content": {
      "question": "பாலஸ்தீன விடுதலை இயக்கத்தின் செயற்குழுவிற்கு 1969- இல் தலைவராகப் பதவியேற்றவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "ஹபீஸ் அல் ஆஸாத்",
        "B": "யாசர் அராபத்",
        "C": "நாசர்",
        "D": "சதாம் உசேன்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 23,
    "content": {
      "question": "வடக்கு மற்றும் தெற்கு வியட்நாம் எந்த ஆண்டு ஒன்று சேர்க்கப்பட்டது?",
      "options": {
        "A": "1975",
        "B": "1976",
        "C": "1973",
        "D": "1974"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 24,
    "content": {
      "question": "எந்த ஆண்டு வார்சா ஒப்பந்தம் கலைக்கப்பட்டது?",
      "options": {
        "A": "1979",
        "B": "1989",
        "C": "1990",
        "D": "1991"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 6,
    "content": {
      "statements": [
        "i) கிழக்கு ஐரோப்பாவில் நாசிக்கள் கட்டுப்பாட்டுக்குள் இருந்து விடுவிக்கப்பட்ட நாடுகளில் சோவியத் ராணுவத்தால் 1948 முதல் பொதுவுடமை அரசுகள் ஏற்படுத்தப்பட்டது",
        "ii) வடக்கு அட்லாண்டிக் பகுதியில் அமைதி & பாதுகாப்பை உறுதி செய்யவே நேட்டோ உருவாக்கப்பட்டது",
        "iii) சீட்டோவின் உறுப்பு நாடுகள் அப்பகுதியில் மக்களாட்சி பரவுவதை தடுக்கும் நோக்கோடு செயல்பட்டார்கள்"
      ],
      "options": {
        "A": "ii மற்றும் iii சரி",
        "B": "i மற்றும் ii சரி",
        "C": "i மற்றும் iii சரி",
        "D": "i, ii மற்றும் iii சரி"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 7,
    "content": {
      "assertion": "அமெரிக்காவின் மார்ஷல் திட்டம் போரில் பாதிக்கப்பட்ட ஐரோப்பிய நாடுகளின் மறுநிர்மாணத்திற்காக முன்வைக்கப்பட்டது",
      "reason": "அமெரிக்க நாடு அத்திட்டத்தின் மூலம் மேற்கு ஐரோப்பிய நாடுகளைத் தன் செல்வாக்கின் கீழ் கொண்டுவர நினைத்தது.",
      "options": {
        "A": "கூற்றும் காரணமும் இரண்டுமே சரி. ஆனால் காரணம், கூற்றிற்கான சரியான விளக்கமல்ல",
        "B": "கூற்றும் காரணமும் தவறானவை",
        "C": "கூற்றும் காரணமும் சரி. காரணம், கூற்றைத் சரியாக விளக்குகிறது",
        "D": "கூற்று தவறு ஆனால் காரணம் சரி."
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 19,
    "content": {
      "question": "நவீன சீனாவின் தந்தை என்று அழைக்கப்படுபவர் ____ ஆவார்.",
      "answer": "டாக்டர் சன்யாட் சென்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 20,
    "content": {
      "question": "1918-இல் பீகிங் பல்கலைகழகத்தில் ____ கோட்பாட்டை அறியும் அமைப்பு நிறுவப்பட்டது.",
      "answer": "மார்க்ஸியக்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 21,
    "content": {
      "question": "டாக்டர். சன்யாட் சென் மறைவுக்குப் பின் கோமிங்டாங் கட்சியின் தலைவர் -",
      "answer": "சியாங் கே சேக்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 22,
    "content": {
      "question": "அமைதியையும் பாதுகாப்பையும் விரும்பிய அரபு நாடுகளுக்கு திறந்தே இருந்த ஒப்பந்தம் ____.",
      "answer": "பாக்தாத் ஒப்பந்தம்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 23,
    "content": {
      "question": "துருக்கிய அரபு பேரரசை ஏற்படுத்தும் நோக்கைக் கொண்டிருந்த ஒப்பந்தம் ____.",
      "answer": "வெர்செய்ல்ஸ் ஒப்பந்தம்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 24,
    "content": {
      "question": "ஜெர்மனி நேட்டோவில் ____ ஆம் ஆண்டு இணைந்தது.",
      "answer": "1955"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 25,
    "content": {
      "question": "ஐரோப்பியக் குழுமத்தின் தலைமையகம் ____ நகரில் அமைந்துள்ளது.",
      "answer": "ஸ்ட்ராஸ் பர்க்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 26,
    "content": {
      "question": "ஐரோப்பிய இணைவை உறுதி செய்ய 7 பிப்ரவரி 1992- இல் கையெழுத்திடப்பட்ட ஒப்பந்தம் ____",
      "answer": "மாஸ்டிரிட்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இரண்டாம் உலகப்போருக்குப் பிந்தைய உலகம்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "டாக்டர் சன்யாட்சென்",
        "சிங்மென் ரீ",
        "அன்வர் சாதத்",
        "ஹோ சி மின்",
        "நிகோ டின் டியம்"
      ],
      "column_2": [
        "தெற்கு வியட்நாம்",
        "கோமிங்டாங்",
        "தென் கொரியா",
        "எகிப்து",
        "வடக்கு வியட்நாம்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "டாக்டர் சன்யாட்சென்",
          "match": "கோமிங்டாங்"
        },
        {
          "item": "சிங்மென் ரீ",
          "match": "தென் கொரியா"
        },
        {
          "item": "அன்வர் சாதத்",
          "match": "எகிப்து"
        },
        {
          "item": "ஹோ சி மின்",
          "match": "வடக்கு வியட்நாம்"
        },
        {
          "item": "நிகோ டின் டியம்",
          "match": "தெற்கு வியட்நாம்"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 25,
    "content": {
      "question": "எந்த ஆண்டில் உடன்கட்டை ஏறுதல் சதி ஒழிக்கப்பட்டது?",
      "options": {
        "A": "1827",
        "B": "1829",
        "C": "1826",
        "D": "1927"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 26,
    "content": {
      "question": "தயானந்த சரஸ்வதியால் நிறுவப்பெற்ற சமாஜத்தின் பெயர் யாது?",
      "options": {
        "A": "ஆரிய சமாஜம்",
        "B": "பிரம்ம சமாஜம்",
        "C": "பிரார்த்தனை சமாஜம்",
        "D": "ஆதி பிரம்ம சமாஜம்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 27,
    "content": {
      "question": "யாருடைய பணியும் இயக்கமும், 1856-ஆம் ஆண்டு விதவை மறுமண சீர்திருத்தச் சட்டம் இயற்றப்படுவதற்கு வழிகோலியது?",
      "options": {
        "A": "ஈஸ்வர சந்திர வித்யாசாகர்",
        "B": "இராஜாராம் மோகன்ராய்",
        "C": "அன்னிபெசன்ட்",
        "D": "ஜோதிபா பூலே"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 28,
    "content": {
      "question": "'ராஸ்ட் கோப்தார்' யாருடைய முழக்கம்?",
      "options": {
        "A": "பார்சி இயக்கம்",
        "B": "அலிகார் இயக்கம்",
        "C": "இராமகிருஷ்ணர்",
        "D": "திராவிட மகாஜன சபை"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 29,
    "content": {
      "question": "நாம்தாரி இயக்கத்தை உருவாக்கியவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "பாபா தயாள்தாஸ்",
        "B": "பாபா ராம்சிங்",
        "C": "குருநானக்",
        "D": "ஜோதிபா பூலே"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 30,
    "content": {
      "question": "விதவை மறுமணச் சங்கத்தை ஏற்படுத்தியவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "மகாதேவ் கோவிந்த் ரானடே",
        "B": "தேவேந்திரநாத் தாகூர்",
        "C": "ஜோதிபா பூலே",
        "D": "அய்யன்காளி"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 31,
    "content": {
      "question": "'சத்யார்த்த பிரகாஷ்' எனும் நூலின் ஆசிரியர் யார்?",
      "options": {
        "A": "தயானந்த சரஸ்வதி",
        "B": "அயோத்தி தாசர்",
        "C": "அன்னிபெசன்ட்",
        "D": "நாராயண குரு"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 8,
    "content": {
      "statements": [
        "i) இராஜாராம் மோகன்ராய் ஒரு கடவுள் கோட்பாட்டை போதித்தார்.",
        "ii) அவர் உருவ வழிபாட்டை ஆதரித்தார்.",
        "iii) சமூகத் தீமைகளைக் கண்டனம் செய்வதை எதிர்த்து அவர் சிற்றேடுகளை வெளியிட்டார்."
      ],
      "options": {
        "A": "i) சரி",
        "B": "i), ii) ஆகியன சரி",
        "C": "i), ii), iii) ஆகியன சரி",
        "D": "i), iii) ஆகியன சரி"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 9,
    "content": {
      "statements": [
        "i) பிரார்த்தனை சமாஜம் டாக்டர் ஆத்மாராம் பாண்டுரங்கால் நிறுவப்பெற்றது.",
        "ii) இந்த சமாஜம் அனைத்துச் சாதியினரும் பங்கேற்கும் சமபந்தி சாதிக்கலப்பு திருமணங்களை ஊக்குவித்தது.",
        "iii) ஜோதிபா பூலே ஆண்களின் மேம்பாட்டிற்காகப் பணியாற்றினார்.",
        "iv) பிரார்த்தனை சமாஜம் பஞ்சாபைப் பிறப்பிடமாகக் கொண்டது."
      ],
      "options": {
        "A": "i) சரி",
        "B": "ii) சரி",
        "C": "i), ii) ஆகியன சரி",
        "D": "iii), iv) ஆகியன சரி"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 10,
    "content": {
      "statements": [
        "i) இராமகிருஷ்ணா மிஷன் கல்வி, உடல் நலம், பேரிடர்களின் போது நிவாரணப் பணி செய்தல் போன்ற சமூகப்பணிகளில் செயலூக்கத்துடன் ஈடுபட்டது.",
        "ii) பேரின்ப நிலை எய்தும் பழக்கங்களின் மூலம் ஆன்மரீதியாக இறைவனோடு இணைவதை இராமகிருஷ்ணர் வலியுறுத்தினார்.",
        "iii) இராமகிருஷ்ணர் இராமகிருஷ்ண மிஷனை ஏற்படுத்தினார்."
      ],
      "options": {
        "A": "i) சரி",
        "B": "i) மற்றும் ii) சரி",
        "C": "iii ) சரி",
        "D": "i), iii) சரி"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 11,
    "content": {
      "assertion": "ஜோதிபா பூலே ஆதரவற்றோருக்கான விடுதிகளையும் விதவைகளுக்கான காப்பகங்களையும் திறந்தார்.",
      "reason": "ஜோதிபா பூலே குழந்தைத் திருமணத்தை எதிர்த்தார். விதவை மறுமணத்தை ஆதரித்தார்.",
      "options": {
        "A": "கூற்று சரி. ஆனால் காரணம் கூற்றுக்குப் பொருத்தமானதாக இல்லை.",
        "B": "கூற்று சரி. காரணம் கூற்றுக்குப் பொருத்தமானதாக உள்ளது",
        "C": "இரண்டுமே தவறு.",
        "D": "காரணம் சரி ஆனால் கூற்று பொருத்தமற்றதாக உள்ளது"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 27,
    "content": {
      "question": "____ சமரச வேத சன்மார்க்க சங்கத்தை நிறுவினார்.",
      "answer": "வள்ளலார்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 28,
    "content": {
      "question": "புனே சர்வஜனிக் சபாவை நிறுவியவர் ____",
      "answer": "M.G ரானடே"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 29,
    "content": {
      "question": "குலாம்கிரி நூலை எழுதியவர் ____",
      "answer": "ஜோதிபா பூலே"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 30,
    "content": {
      "question": "இராமகிருஷ்ணா மிஷன் ____ ஆல் நிறுவப்பட்டது.",
      "answer": "விவேகானந்தர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 31,
    "content": {
      "question": "____ அகாலி இயக்கத்தின் முன்னோடியாகும்.",
      "answer": "சிங் சபா"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 32,
    "content": {
      "question": "'ஒரு பைசா தமிழன்' பத்திரிகையைத் துவக்கியவர் ____ ஆவார்.",
      "answer": "அயோத்தி தாசர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "19-ஆம் நூற்றாண்டில் சமூக சீர்திருத்த இயக்கங்கள்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "ஒரு பைசா தமிழன்",
        "திருவருட்பா",
        "பாபா தயாள்தாஸ்",
        "ஈஸ்வர் சந்திர வித்யாசாகர்",
        "தேவேந்திரநாத்"
      ],
      "column_2": [
        "விதவை மறுமண சீர்திருத்தச் சட்டம்",
        "நிரங்கரி இயக்கம்",
        "ஆதி பிரம்மசமாஜம்",
        "பத்திரிக்கை",
        "ஜீவகாருண்யப் பாடல்கள்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "ஒரு பைசா தமிழன்",
          "match": "பத்திரிக்கை"
        },
        {
          "item": "திருவருட்பா",
          "match": "ஜீவகாருண்யப் பாடல்கள்"
        },
        {
          "item": "பாபா தயாள்தாஸ்",
          "match": "நிரங்கரி இயக்கம்"
        },
        {
          "item": "ஈஸ்வர் சந்திர வித்யாசாகர்",
          "match": "விதவை மறுமண சீர்திருத்தச் சட்டம்"
        },
        {
          "item": "தேவேந்திரநாத்",
          "match": "ஆதி பிரம்மசமாஜம்"
        }
      ]
    }
  },










  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 32,
    "content": {
      "question": "கிழக்கிந்திய கம்பெனியின் நாடுபிடிக்கும் ஆசையை எதிர்த்து நின்ற முதல் பாளையக்காரர் யார்?",
      "options": {
        "A": "மருது சகோதரர்கள்",
        "B": "பூலித்தேவர்",
        "C": "வேலு நாச்சியார்",
        "D": "வீரபாண்டிய கட்டபொம்மன்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 33,
    "content": {
      "question": "சந்தா சாகிப்பின் மூன்று முகவர்களோடும் நெருங்கிய நட்பினை ஏற்படுத்திக் கொண்டவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "வேலு நாச்சியார்",
        "B": "கட்டபொம்மன்",
        "C": "பூலித்தேவர்",
        "D": "ஊமைத்துரை"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 34,
    "content": {
      "question": "சிவசுப்ரமணியனார் எங்கு தூக்கிலிடப்பட்டார் ?",
      "options": {
        "A": "கயத்தாறு",
        "B": "நாகலாபுரம்",
        "C": "விருப்பாட்சி",
        "D": "பாஞ்சாலங்குறிச்சி"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 35,
    "content": {
      "question": "திருச்சிராப்பள்ளி சுதந்திரப் பிரகடனத்தை வெளியிட்டவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "மருது சகோதரர்கள்",
        "B": "பூலித்தேவேர்",
        "C": "வீரபாண்டிய கட்டபொம்மன்",
        "D": "கோபால நாயக்கர்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 36,
    "content": {
      "question": "வேலூர் புரட்சி எப்போது வெடித்தது?",
      "options": {
        "A": "1805 மே 24",
        "B": "1805 ஜீலை 10",
        "C": "1806 ஜீலை 10",
        "D": "1806 செப்டம்பர் 10"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 37,
    "content": {
      "question": "வேலூர் கோட்டையில் புதிய இராணுவ விதிமுறைகளை அறிமுகப்படுத்தக் காரணமாயிருந்த தலைமை தளபதி",
      "options": {
        "A": "கர்னல் பேன்கோர்ட்",
        "B": "மேஜர் ஆர்ம்ஸ்ட்ராங்",
        "C": "சர் ஜான் கிராடக்",
        "D": "கர்னல் அக்னியூ"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 38,
    "content": {
      "question": "வேலூர் புரட்சிக்குப் பின் திப்பு சுல்தானின் மகன்கள் எங்கு அனுப்பப்பட்டார்கள்?",
      "options": {
        "A": "கல்கத்தா",
        "B": "மும்பை",
        "C": "டெல்லி",
        "D": "மைசூர்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 12,
    "content": {
      "statements": [
        "i) பாளையக்காரர் முறை காகதீயப் பேரரசின் நடைமுறையில் இருந்தது",
        "ii) கான் சாகிப்பின் இறப்பிற்குப்பின் பூலித்தேவர் நெற்கட்டும்செவலை 1764 இல் மீண்டும் கைப்பற்றினார்.",
        "iii) கம்பெனி நிர்வாகத்திற்கு தகவல் அளிக்காமல் பாளையக்காரர்களோடு பேச்சுவார்த்தையில் ஈடுபட்டதால் யூசுப்கான் துரோகி என்று குற்றம் சுமத்தப்பட்டு 1764 இல் தூக்கிலிடப்பட்டார்.",
        "iv) ஒண்டிவீரன் கட்டபொம்மனின் படைப்பிரிவுகளில் ஒன்றைத் தலைமையேற்று வழிநடத்தினார்."
      ],
      "options": {
        "A": "(i), (ii) மற்றும் (iv) ஆகியவை சரி",
        "B": "(i), (ii) மற்றும் (iii) ஆகியவை சரி",
        "C": "(iii) மற்றும் (iv) மட்டும் சரி",
        "D": "(i) மற்றும் (iv) மட்டும் சரி"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 13,
    "content": {
      "statements": [
        "(i) கர்னல் கேம்ப்பெல் தலைமையின் கீழ் ஆங்கிலேயப் படைகள் மாபூஸ்கானின் படைகளோடு இணைந்து சென்றன.",
        "ii) காளையார் கோவில் போரில் முத்துவடுகநாதர் கொல்லப்பட்டப் பின் வேலுநாச்சியார் மீண்டும் அரியணையைப் பெறுவதற்கு மருது சகோதரர்கள் துணைபுரிந்தனர்.",
        "(iii) திண்டுக்கல் கூட்டமைப்புக்கு கோபால நாயக்கர் தலைமையேற்று வழிநடத்தினார்.",
        "(iv) காரன்வாலிஸ் மே 1799 இல் கம்பெனிப் படைகளை திருநெல்வேலி நோக்கிச் செல்ல உத்தரவிட்டார்."
      ],
      "options": {
        "A": "(i) மற்றும் (ii) ஆகியவை சரி",
        "B": "(ii) மற்றும் (iii) ஆகியவை சரி",
        "C": "(ii), (iii) மற்றும் (iv) ஆகியவை சரி",
        "D": "(i) மற்றும் (iv) ஆகியவை சரி"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 14,
    "content": {
      "assertion": "பூலித்தேவர், ஹைதர் அலி மற்றும் பிரெஞ்சுக்காரர்களின் உதவியைப் பெற முயன்றார்.",
      "reason": "மராத்தியர்களோடு ஏற்கனவே தொடர் போர்களில் ஈடுபட்டுக் கொண்டிருந்ததால் ஹைதர் அலியால் பூலித்தேவருக்கு உதவ முடியாமல் போனது.",
      "options": {
        "A": "கூற்று மற்றும் காரணம் ஆகியவை சரி எனினும் காரணம், கூற்றைச் சரியாக விளக்கவில்லை.",
        "B": "கூற்று மற்றும் காரணம் ஆகிய இரண்டுமே தவறானவை.",
        "C": "கூற்று மற்றும் காரணம் ஆகியவை சரி காரணம், கூற்றைச் சரியாகவே விளக்குகிறது.",
        "D": "கூற்று தவறானது காரணம் சரியானது"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 33,
    "content": {
      "question": "பாளையக்காரர் முறை தமிழகத்தில் ____ என்பவரால் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது.",
      "answer": "விஸ்வநாத நாயக்கர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 34,
    "content": {
      "question": "வேலுநாச்சியாரும் அவரது மகளும் எட்டாண்டுகளாக ____ பாதுகாப்பில் இருந்தனர்.",
      "answer": "கோபால நாயக்கர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 35,
    "content": {
      "question": "கட்டபொம்மனை சரணடையுமாறு தகவல் தெரிவிக்க பானெர்மென் ____ அனுப்பி வைத்தார்.",
      "answer": "இராமலிங்கரை"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 36,
    "content": {
      "question": "கட்டபொம்மன் ____ என்ற இடத்தில் தூக்கிலிடப்பட்டார்.",
      "answer": "கயத்தாறு"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 37,
    "content": {
      "question": "மருது சகோதரர்களின் புரட்சி பிரிட்டிஷ் குறிப்புகளில் ____ என்றுள்ளது.",
      "answer": "இரண்டாவது பாளையக்காரர் போர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 38,
    "content": {
      "question": "____ என்பவர் புரட்சிக்காரர்களால் வேலூர் கோட்டையின் புதிய சுல்தானாக அறிவிக்கப்பட்டார்.",
      "answer": "ஃபதேக் ஹைதர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "ஆங்கில ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்கக்கால கிளர்ச்சிகள்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "தீர்த்தகிரி",
        "கோபால நாயக்கர்",
        "பானெர்மென்",
        "சுபேதார் ஷேக் ஆதம்"
      ],
      "column_2": [
        "வேலூர் புரட்சி",
        "இராமலிங்கனார்",
        "திண்டுக்கல்",
        "ஓடாநிலை"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "தீர்த்தகிரி",
          "match": "ஓடாநிலை"
        },
        {
          "item": "கோபால நாயக்கர்",
          "match": "திண்டுக்கல்"
        },
        {
          "item": "பானெர்மென்",
          "match": "இராமலிங்கனார்"
        },
        {
          "item": "சுபேதார் ஷேக் ஆதம்",
          "match": "வேலூர் புரட்சி"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 39,
    "content": {
      "question": "1818-ஆம் ஆண்டு கிழக்கு வங்காளத்தில் ஹாஜி ஷரியத்துல்லா கீழ்க்கண்டவற்றில் எதனைத் தொடங்கினார்?",
      "options": {
        "A": "வஹாபி கிளர்ச்சி",
        "B": "ஃபராசி இயக்கம்",
        "C": "பழங்குடியினர் எழுச்சி",
        "D": "கோல் கிளர்ச்சி"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 40,
    "content": {
      "question": "'நிலம் கடவுளுக்குச் சொந்தம்' என்று அறிவித்ததுடன் நிலத்தின் மீது வரிவிதிப்பதோ வாடகை வசூலிப்பதோ இறைச்சட்டத்திற்கு எதிரானது என்று கூறியவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "டிடு மீர்",
        "B": "சித்து",
        "C": "டுடு மியான்",
        "D": "ஷரியத்துல்லா"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 41,
    "content": {
      "question": "நிரந்தரக் குடியிருப்பின் கீழ் ஜமீன்களை உருவாக்க தங்கள் சொந்த நிலத்திலிருந்து விரட்டப்பட்டவர்கள் யார்?",
      "options": {
        "A": "சாந்தலர்கள்",
        "B": "டிடு மீர்",
        "C": "முண்டா",
        "D": "கோல்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 42,
    "content": {
      "question": "கீழ்க்காண்போரில் தீவிர தேசியவாதி யார்?",
      "options": {
        "A": "தாதாபாய் நௌரோஜி",
        "B": "நீதிபதி கோவிந்த் ரானடே",
        "C": "பிபின் சந்திர பால்",
        "D": "ரொமேஷ் சந்திரா"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 43,
    "content": {
      "question": "வங்கப் பிரிவினை எந்த நாளில் நடைமுறைக்கு வந்தது?",
      "options": {
        "A": "1905 ஜீன் 19",
        "B": "1906 ஜீலை 18",
        "C": "1907 ஆகஸ்ட் 19",
        "D": "1905 அக்டோபர் 16"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 44,
    "content": {
      "question": "சோட்டா நாக்பூர் குத்தகைச் சட்டம் எந்தப் பின்னணியில் நிறைவேற்றப்பட்டது?",
      "options": {
        "A": "கோல் கிளர்ச்சி",
        "B": "இண்டிகோ கிளர்ச்சி",
        "C": "முண்டா கிளர்ச்சி",
        "D": "தக்காண கலவரங்கள்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 45,
    "content": {
      "question": "1916 ஆம் ஆண்டு ஏப்ரலில் தன்னாட்சி இயக்கத்தை முதலில் தொடங்கியவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "அன்னிபெசன்ட் அம்மையார்",
        "B": "பிபின் சந்திர பால்",
        "C": "லாலா லஜபதிராய்",
        "D": "திலகர்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 46,
    "content": {
      "question": "நீல் தர்பன் நாடகம் மூலமாக இண்டிகோ பயிரிடும் விவசாயிகளின் இன்னல்கள் குறித்து ஆங்கிலேயரின் கவனத்துக்கு கொண்டு சென்றவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "தீன பந்துமித்ரா",
        "B": "ரொமேஷ் சந்திரதத்",
        "C": "தாதாபாய் நௌரோஜி",
        "D": "பிர்சா முண்டா"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 15,
    "content": {
      "statements": [
        "i) மீர் ஜாபரிடம் இருந்து 2 கோடியே 25 லட்ச ரூபாயை வாங்கிய கிழக்கு இந்திய கம்பெனி அதனை பிரிட்டனில் தொழிற்புரட்சி மேம்பட முதலீடு செய்தது.",
        "ii) 1831-1832 ஆம் ஆண்டு அரசு அதிகாரிகள் மற்றும் கடன் கொடுப்போருக்கு எதிரான கிளர்ச்சியைக் கோல் மக்கள் ஒருங்கிணைத்தனர்.",
        "(iii) 1855 -ல் சாந்தலர் கிளர்ச்சிக்கு சித்து, கணு ஆகிய இரண்டு சாந்தலர் சகோதரர்கள் தலைமை ஏற்றனர்.",
        "(iv) 1879 -ல் சாந்தலர்கள் வசம் இருந்த பகுதிகளை ஒழுங்குமுறைப்படுத்த ஒரு சட்டம் இயற்றப்பட்டது."
      ],
      "options": {
        "A": "(i) (ii) மற்றும் (iii) சரியானவை",
        "B": "(ii) மற்றும் (iii) சரியானவை",
        "C": "(iii) மற்றும் (iv) சரியானவை",
        "D": "(i) மற்றும் (iv) சரியானவை"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 16,
    "content": {
      "statements": [
        "i) காலனி ஆட்சி பற்றிய பொருளாதார விமர்சனத்தைச் செய்தது ஆரம்பகால இந்திய தேசியவாதிகளின் மிக முக்கியமான பங்களிப்புகளில் ஒன்றாகும்.",
        "(ii) இந்தியாவில் வறுமை அதிகரிக்க சமயரீதியிலான சுரண்டலே மிக முதன்மையான காரணம் என்று ஆரம்பகால காங்கிரஸ் தலைவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "(iii) சுயராஜ்ஜியம் (அ) தன்னாட்சியை எட்டுவதே மித்தேசியவாத காங்கிரஸ் தலைவர்களின் குறிக்கோளாகும்",
        "(iv) வங்காளத்தின் ஆதிக்கத்தை குறைப்பதையும் தேசியவாத இயக்கத்தை வலுவிழக்கச் செய்வதையும் குறிக்கோளாகக் கொண்டு வங்கப் பிரிவினை நடந்தது."
      ],
      "options": {
        "A": "(i) மற்றும் (iii) சரியானவை",
        "B": "(i), (iii) மற்றும் (iv) சரியானவை",
        "C": "(ii) மற்றும் (iii) சரியானவை",
        "D": "(iii) மற்றும் (iv) சரியானவை"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 17,
    "content": {
      "assertion": "இந்திய வரலாற்றில் முதன்முறையாக காலனி ஆட்சியின் கீழ் அரசு வனங்களின் மீது நேரடி தனியுரிமையைக் கோரியது.",
      "reason": "இண்டிகோ விவசாயம் செய்யுமாறு விவசாயிகளை நிர்ப்பந்திக்க தொழில் செய்வோர் மிரட்டல் மற்றும் வன்முறையைக் கையாண்டனர்.",
      "options": {
        "A": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டுமே சரி; ஆனால் காரணம் கூற்றுக்கான சரியான விளக்கம் இல்லை.",
        "B": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டுமே தவறு.",
        "C": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டுமே சரி; அத்துடன் காரணம் கூற்றுக்கான சரியான விளக்கமாகும்.",
        "D": "கூற்று தவறு காரணம் சரி."
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 18,
    "content": {
      "assertion": "பிரிட்டிஷ் அரசு 1857 ஆம் ஆண்டின் பெரும்புரட்சியை இரும்புக்கரம் கொண்டு அடக்கியது.",
      "reason": "மையப்படுத்தப்பட்ட நிர்வாகம் இல்லாததால் கிளர்ச்சி தோல்வி கண்டது.",
      "options": {
        "A": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டுமே தவறு.",
        "B": "கூற்று தவறு காரணம் சரி",
        "C": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டுமே சரி. அத்துடன் காரணம் கூற்றுக்கான சரியான விளக்கமாகும்.",
        "D": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டுமே சரி. ஆனால் காரணம் கூற்றுக்கான சரியான விளக்கம் இல்லை."
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 39,
    "content": {
      "question": "மன்னராட்சிக்கும் நிலசுவான்தாரர்களுக்கும் எதிரான ____ இயக்கம் 1827 ஆம் ஆண்டில் தொடங்கப்பட்டது.",
      "answer": "வஹாபி"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 40,
    "content": {
      "question": "சோட்டாநாக்பூர் பகுதியில் நடந்த மிகப்பெரிய பழங்குடியினர் கிளர்ச்சி ____",
      "answer": "கோல் கிளர்ச்சி"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 41,
    "content": {
      "question": "____ சட்டம் நிறைவேற்றப்பட்ட ஆண்டு 1908.",
      "answer": "சோட்டா நாக்பூர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 42,
    "content": {
      "question": "____ இந்திய தேசிய காங்கிரஸின் தலைவராகத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட ஆண்டு 1885",
      "answer": "உமேஸ் சந்திர. பானர்ஜி"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "காலனியத்துக்கு எதிரான இயக்கங்களும் தேசியத்தின் தோற்றமும்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "வஹாபி கிளர்ச்சி",
        "முண்டா கிளர்ச்சி",
        "பேகம் ஹஸ்ரத் மகால்",
        "நானாசாகிப்"
      ],
      "column_2": [
        "லக்னோ",
        "பேஷ்வா இரண்டாம் பாஜி ராவ்",
        "டிடு மீர்",
        "ராஞ்சி"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "வஹாபி கிளர்ச்சி",
          "match": "டிடு மீர்"
        },
        {
          "item": "முண்டா கிளர்ச்சி",
          "match": "ராஞ்சி"
        },
        {
          "item": "பேகம் ஹஸ்ரத் மகால்",
          "match": "லக்னோ"
        },
        {
          "item": "நானாசாகிப்",
          "match": "பேஷ்வா இரண்டாம் பாஜி ராவ்"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 47,
    "content": {
      "question": "அமிர்தசரஸில் ரௌலட் சட்ட எதிர்ப்புப் போராட்டங்களின் போது கைது செய்யப்பட்டவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "மோதிலால் நேரு",
        "B": "டாகர். சைஃபுதீன் கிச்லு",
        "C": "முகம்மது அலி",
        "D": "ராஜ்குமார் சுக்லா"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 48,
    "content": {
      "question": "இந்திய தேசிய காங்கிரசின் எந்த அமர்வில் ஒத்துழையாமை இயக்கத்துக்கு அனுமதி வழங்கப்பட்டது?",
      "options": {
        "A": "பம்பாய்",
        "B": "மதராஸ்",
        "C": "கல்கத்தா",
        "D": "லக்னோ"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 49,
    "content": {
      "question": "விடுதலை நாளாக கீழ்க்கண்டவற்றில் எந்த நாள் அறிவிக்கப்பட்டது?",
      "options": {
        "A": "1930 ஜனவரி 26",
        "B": "1929 டிசம்பர் 26",
        "C": "1946 ஜீன் 16",
        "D": "1947 ஜனவரி 15"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 50,
    "content": {
      "question": "முதலாவது வனங்கள் சட்டம் எந்த ஆண்டில் இயற்றப்பட்டது?",
      "options": {
        "A": "1858",
        "B": "1911",
        "C": "1865",
        "D": "1936"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 51,
    "content": {
      "question": "1933 ஜனவரி 8 எந்த நாளாக அனுசரிக்கப்பட்டது?",
      "options": {
        "A": "கோவில் நுழைவு நாள்",
        "B": "மீட்பு நாள்",
        "C": "நேரடி நடவடிக்கை நாள்",
        "D": "சுதந்திரப் பெருநாள்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 52,
    "content": {
      "question": "மாகாண தன்னாட்சியை அறிமுகம் செய்த சட்டம் எது?",
      "options": {
        "A": "1858ஆம் ஆண்டு சட்டம்",
        "B": "இந்திய கவுன்சில் சட்டம்,1909",
        "C": "இந்திய அரசுச் சட்டம், 1919",
        "D": "இந்திய அரசுச் சட்டம், 1935"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 19,
    "content": {
      "statements": [
        "i) இந்திய பொதுவுடைமை கட்சி 1920 ஆம் ஆண்டு தாஷ்கண்டில் தொடங்கப்பட்டது.",
        "(ii) M. சிங்காரவேலர் கான்பூர் சதித்திட்ட வழக்கில் விசாரணைக்கு உட்படுத்தப்பட்டார்.",
        "(iii) ஜெயப்பிரகாஷ் நாராயண், ஆச்சார்ய நரேந்திர தேவ், மினு மசானி ஆகியோரால் காங்கிரஸ் சமதர்ம கட்சி உருவானது.",
        "(iv) வெள்ளையனே வெளியேறு போராட்டத்தில் பொதுவுடைமைவாதிகள் பங்கேற்கவில்லை."
      ],
      "options": {
        "A": "(i) மற்றும் (ii) சரியானது",
        "B": "(ii) மற்றும் (ii) சரியானது",
        "C": "(iv) சரியானது",
        "D": "(i), (ii) மற்றும் (iii) சரியானது"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 20,
    "content": {
      "assertion": "காங்கிரஸ் முதலாவது வட்டமேசை மாநாட்டில் கலந்து கொண்டது.",
      "reason": "காங்கிரஸ் இரண்டாம் வட்ட மேசை மாநாட்டில் கலந்து கொள்ள காந்தி - இர்வின் ஒப்பந்தம் வழிவகுத்தது.",
      "options": {
        "A": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டும் சரியானது. ஆனால் காரணம் கூற்றுக்கான சரியான விளக்கம் இல்லை.",
        "B": "கூற்று சரியானது ஆனால் காரணம் தவறானது",
        "C": "கூற்று தவறானது ஆனால் காரணம் சரியானது.",
        "D": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டும் சரியானது மற்றும் காரணம் கூற்றுக்கான சரியான விளக்கம் ஆகும்."
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 21,
    "content": {
      "assertion": "காங்கிரஸ் அமைச்சரவைகள் 1939 ஆம் ஆண்டு பதவி விலகின.",
      "reason": "காங்கிரஸ் அமைச்சரவைகளை ஆலோசிக்காமல் இந்தியாவின் காலனி ஆதிக்க அரசு போரில் பங்கேற்றது.",
      "options": {
        "A": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டும் சரியானது. ஆனால் காரணம் கூற்றுக்கான சரியான விளக்கம் இல்லை.",
        "B": "கூற்று சரியானது ஆனால் காரணம் தவறானது",
        "C": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டுமே தவறானது.",
        "D": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டும் சரியானது மற்றும் காரணம் ற்றுக்கான சரியான விளக்கம் ஆகும்."
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 43,
    "content": {
      "question": "காந்தியடிகளின் அரசியல் குரு ____ ஆவார்.",
      "answer": "கோபால கிருஷ்ண கோகலே"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 44,
    "content": {
      "question": "கிலாபத் இயக்கத்துக்கு ____ தலைமை ஏற்றார்.",
      "answer": "முகமது அலி மற்றும் சௌகத் அலி"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 45,
    "content": {
      "question": "1919-ஆம் ஆண்டின் இந்திய அரசுச் சட்டம் மாகாணங்களில் ____ அறிமுகம் செய்தது.",
      "answer": "இரட்டை ஆட்சி"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 46,
    "content": {
      "question": "வடமேற்கு எல்லை மாகாணத்தில் சட்டமறுப்பு இயக்கத்திற்கு தலைமையேற்றவர் ____",
      "answer": "கான் அப்துல் கஃபார்கான்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 47,
    "content": {
      "question": "சிறுபான்மையினர் மற்றும் ஒடுக்கப்பட்ட வகுப்பினருக்கு தனித் தொகுதிகளை வழங்கும் ____ ஐ ராம்சே மெக்டொனால்டு அறிவித்தார்.",
      "answer": "வகுப்புவாரி ஒதுக்கீடு"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 48,
    "content": {
      "question": "____ என்பவர் வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கத்தின் போது காங்கிரஸ் வானொலியை திரைமறைவாக செயல்படுத்தினார்.",
      "answer": "உஷா மேத்தா"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "8",
    "unit_name": "தேசியம் : காந்திய காலகட்டம்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "ரௌலட் சட்டம்",
        "ஒத்துழையாமை இயக்கம்",
        "1919 ஆம் ஆண்டின் இந்திய அரசு சட்டம்",
        "இந்திய பொதுவுடைமை கட்சி",
        "16 ஆகஸ்ட் 1946"
      ],
      "column_2": [
        "பட்டங்களைத் திரும்ப ஒப்படைத்தல்",
        "இரட்டை ஆட்சி",
        "M.N.ராய்",
        "நேரடி நடவடிக்கை நாள்",
        "கருப்புச் சட்டம்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "ரௌலட் சட்டம்",
          "match": "கருப்புச் சட்டம்"
        },
        {
          "item": "ஒத்துழையாமை இயக்கம்",
          "match": "பட்டங்களைத் திரும்ப ஒப்படைத்தல்"
        },
        {
          "item": "1919 ஆம் ஆண்டின் இந்திய அரசு சட்டம்",
          "match": "இரட்டை ஆட்சி"
        },
        {
          "item": "இந்திய பொதுவுடைமை கட்சி",
          "match": "M.N.ராய்"
        },
        {
          "item": "16 ஆகஸ்ட் 1946",
          "match": "நேரடி நடவடிக்கை நாள்"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "9",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் விடுதலைப் போராட்டம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 53,
    "content": {
      "question": "சென்னை மகாஜன சபையின் முதல் தலைவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "T.M நாயர்",
        "B": "P.ரங்கையா",
        "C": "G.சுப்பிரமணியம்",
        "D": "G.A நடேசன்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "9",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் விடுதலைப் போராட்டம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 54,
    "content": {
      "question": "இந்திய தேசிய காங்கிரசின் மூன்றாவது மாநாடு அமர்வு எங்கே நடைபெற்றது.",
      "options": {
        "A": "மெரினா",
        "B": "மைலாப்பூர்",
        "C": "புனித ஜார்ஜ் கோட்டை",
        "D": "ஆயிரம் விளக்கு"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "9",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் விடுதலைப் போராட்டம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 55,
    "content": {
      "question": "\"அதி நவீன வசதிகளுடன் கூடிய ரயிலில் அடிமைகளாக இருப்பதைவிட சுதந்திரத்துடன் கூடிய மாட்டுவண்டியே சிறந்தது\" எனக் கூறியவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "அன்னிபெசன்ட்",
        "B": "M. வீரராகவாச்சாரி",
        "C": "B.P வாடியா",
        "D": "G.S அருண்டேல்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "9",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் விடுதலைப் போராட்டம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 56,
    "content": {
      "question": "கீழ்க்காண்பவர்களுள் சுயராஜ்ஜியவாதி யார்?",
      "options": {
        "A": "S. சத்தியமூர்த்தி",
        "B": "கஸ்தூரி ரங்கர்",
        "C": "P. சுப்பராயன்",
        "D": "பெரியார் ஈ.வெ.ரா"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "9",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் விடுதலைப் போராட்டம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 57,
    "content": {
      "question": "சென்னைக்கருகேயுள்ள உதயவனத்தில் சத்யாகிரக முகாமை அமைத்தவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "K.காமராஜ்",
        "B": "C.இராஜாஜி",
        "C": "K.சந்தானம்",
        "D": "T.பிரகாசம்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "9",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் விடுதலைப் போராட்டம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 58,
    "content": {
      "question": "இந்தி எதிர்ப்பு மாநாடு எங்கே நடத்தப் பெற்றது?",
      "options": {
        "A": "ஈரோடு",
        "B": "சென்னை",
        "C": "சேலம்",
        "D": "மதுரை"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "9",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் விடுதலைப் போராட்டம்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 22,
    "content": {
      "statements": [
        "i) சென்னைவாசிகள் சங்கம் 1852 இல் நிறுவப்பட்டது.",
        "ii) தமிழில் வெளிவந்த தேசியப் பருவ இதழான சுதேசமித்திரன் 1891 இல் தொடங்கப்பட்டது.",
        "(iii) குடிமைப்பணித் தேர்வுகள் இந்தியாவில் மட்டுமே நடத்தப்பட வேண்டுமென சென்னை மகாஜன சபை கோரியது.",
        "(iv) V.S.சீனிவாசனார் ஒரு தீவிர தேசியவாதியாவார்."
      ],
      "options": {
        "A": "(i) மற்றும் (ii) ஆகியவை சரி",
        "B": "(iii) மட்டும் சரி",
        "C": "(iv) மட்டும் சரி",
        "D": "அனைத்தும் சரி"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "9",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் விடுதலைப் போராட்டம்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 23,
    "content": {
      "statements": [
        "(i) ஒத்துழையாமை இயக்கத்தில் பெரியார் பங்கேற்கவில்லை.",
        "ii) முஸ்லிம் லீக்கைச் சேர்ந்த யாகூப்ஹசனுடன் இராஜாஜி நெருக்கமாகப் பணியாற்றினார்.",
        "(iii) ஒத்துழையாமை இயக்கத்தில் தொழிலாளர்கள் கலந்து கொள்ளவில்லை.",
        "(iv) தமிழ்நாட்டில் கள்ளுக் கடைகளுக்கு முன்பாக மறியல் செய்யப்படவில்லை."
      ],
      "options": {
        "A": "(i) மற்றும் (ii) ஆகியவை சரி",
        "B": "(i) மற்றும் (iii) ஆகியவை சரி",
        "C": "(ii) மட்டும் சரி",
        "D": "(i), (iii) மற்றும் (iv) ஆகியவை சரி"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "9",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் விடுதலைப் போராட்டம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 49,
    "content": {
      "question": "சென்னை உயர் நீதிமன்றத்தில் பணியமர்த்தப்பட்ட முதல் இந்திய நீதிபதி ____ ஆவார்.",
      "answer": "T. முத்துசாமி"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "9",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் விடுதலைப் போராட்டம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 50,
    "content": {
      "question": "____ எனும் ரகசிய அமைப்பை நீலகண்ட பிரம்மச்சாரி தொடங்கினார்.",
      "answer": "பாரத மாதா சங்கம்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "9",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் விடுதலைப் போராட்டம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 51,
    "content": {
      "question": "சென்னையில் முதலாவது காங்கிரஸ் அமைச்சரவையை அமைத்தவர் ____ .",
      "answer": "இராஜாஜி"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "9",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் விடுதலைப் போராட்டம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 52,
    "content": {
      "question": "____ முஸ்லிம் லீக்கின் சென்னைக் கிளையை உருவாக்கியவராவார்.",
      "answer": "யாகுப் ஹசன்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "9",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் விடுதலைப் போராட்டம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 53,
    "content": {
      "question": "1932 ஜனவரி 26 இல் ____ புனித ஜார்ஜ் கோட்டையின் உச்சியில் தேசியக் கொடியை ஏற்றினார்.",
      "answer": "பாஷ்யம்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "9",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் விடுதலைப் போராட்டம்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "சென்னைவாசிகள் சங்கம்",
        "ஈ.வெ.ரா",
        "S.N. சோமையாஜுலு",
        "வேதாரண்யம்",
        "தாளமுத்து"
      ],
      "column_2": [
        "இந்தி எதிர்ப்புப் போராட்டம்",
        "நீல் சிலையை அகற்றுதல்",
        "உப்பு சத்தியாகிரகம்",
        "சித்திரவதை ஆணையம்",
        "வைக்கம் வீரர்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "சென்னைவாசிகள் சங்கம்",
          "match": "சித்திரவதை ஆணையம்"
        },
        {
          "item": "ஈ.வெ.ரா",
          "match": "வைக்கம் வீரர்"
        },
        {
          "item": "S.N. சோமையாஜுலு",
          "match": "நீல் சிலையை அகற்றுதல்"
        },
        {
          "item": "வேதாரண்யம்",
          "match": "உப்பு சத்தியாகிரகம்"
        },
        {
          "item": "தாளமுத்து",
          "match": "இந்தி எதிர்ப்புப் போராட்டம்"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "10",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் சமூக மாற்றங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 59,
    "content": {
      "question": "1709 இல் தரங்கம்பாடியில் ஒரு முழுமையான அச்சகத்தை நிறுவினார்.",
      "options": {
        "A": "கால்டுவெல்",
        "B": "F.W.எல்லிஸ்",
        "C": "சீகன்பால்கு",
        "D": "மீனாட்சி சுந்தரனார்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "10",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் சமூக மாற்றங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 60,
    "content": {
      "question": "1893 இல் ஆதி திராவிட மகாஜன சபையை நிறுவினார்.",
      "options": {
        "A": "இரட்டைமலை சினீவாசன்",
        "B": "B.R.அம்பேத்கார்",
        "C": "இராஜாஜி",
        "D": "எம் சி ராஜா"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "10",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் சமூக மாற்றங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 61,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவின் நன்கு ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட தொழிற்சங்கம் ____ இல் உருவாக்கப்பட்டது.",
      "options": {
        "A": "1918",
        "B": "1917",
        "C": "1916",
        "D": "1914"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "10",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் சமூக மாற்றங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 62,
    "content": {
      "question": "அரசு அதிகாரிகளைத் தேர்வு செய்ய நீதிக்கட்சியால் நிறுவப் பெற்றது.",
      "options": {
        "A": "பணியாளர் தேர்வு வாரியம்",
        "B": "பொதுப்பணி ஆணையம்",
        "C": "மாநிலப் பணியாளர் ஆளெடுப்பு வாரியம்",
        "D": "பணியாளர் தேர்வாணையம்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "10",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் சமூக மாற்றங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 63,
    "content": {
      "question": "சென்னை மாகாணத்தில் ஒடுக்கப்பட்ட வகுப்பிலிருந்து முதன் முறையாகச் சட்டமேலவைக்கு தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டவர்",
      "options": {
        "A": "எம் சி. ராஜா",
        "B": "இரட்டைமலை சீனிவாசன்",
        "C": "டி.எம் நாயர்",
        "D": "பி. வரதராஜீலு"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "10",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் சமூக மாற்றங்கள்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 24,
    "content": {
      "statements": [
        "i) தொடக்ககால தமிழ் இலக்கிய நூல்களில் ஒன்றான திருக்குறள் 1812 இல் வெளியிடப்பட்டது.",
        "(ii) பனையோலைகளில் எழுதப் பெற்ற பல்வேறு தமிழ் இலக்கண இலக்கிய கையெழுத்துப் பிரதிகளை மறைமலையடிகள் சேகரித்துத் தொகுத்தார்.",
        "iii) இராபர்ட் கால்டுவெல் திராவிட மொழிகளுக்கும் சமஸ்கிருதத்திற்கும் இடையில் இல்லாத ஒப்புமை திராவிட மொழிகளுக்கிடையே நெருக்கமாக நிலவுவதை நிரூபித்தார். தமிழின் தொன்மையையும் நிரூபித்தார்.",
        "(iv) திரு.வி. கல்யாண சுந்தரம் தொழிற்சங்க இயக்கத்தின் தொடக்ககால முன்னோடியாக இருந்தார்."
      ],
      "options": {
        "A": "(i), (ii) ஆகியன சரி",
        "B": "(i), (iii) ஆகியன சரி",
        "C": "(iv) சரி",
        "D": "(ii), (iii) ஆகியன சரி"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "10",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் சமூக மாற்றங்கள்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 25,
    "content": {
      "assertion": "சென்னை மாகாணத்தில் 1920 முதல் 1937 வரை நீதிக்கட்சி தொடர்ந்து ஆட்சியில் இருந்தது.",
      "reason": "இக்காலகட்டத்தில் இரட்டையாட்சிக்கு எதிராக காங்கிரஸ் கட்சி சட்டமன்றத்தைப் புறக்கணித்தது.",
      "options": {
        "A": "காரணம், கூற்று ஆகியவை சரி",
        "B": "கூற்று சரி ஆனால் காரணம் கூற்றின் சரியான விளக்கமல்ல",
        "C": "காரணம், கூற்று இரண்டுமே தவறு",
        "D": "காரணம் சரி. ஆனால் கூற்றுடன் அது பொருந்தவில்லை."
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "10",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் சமூக மாற்றங்கள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 54,
    "content": {
      "question": "முதன் முதலாக அச்சேறிய ஐரோப்பிய மொழி அல்லாத மொழி ____ ஆகும்.",
      "answer": "தமிழ்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "10",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் சமூக மாற்றங்கள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 55,
    "content": {
      "question": "புனித ஜார்ஜ் கோட்டைக் கல்லூரியை உருவாக்கியவர் ____ ஆவார்.",
      "answer": "F.W. எல்லிஸ்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "10",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் சமூக மாற்றங்கள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 56,
    "content": {
      "question": "____ தமிழ் மொழியியல் தூய்மைவாதத்தின் தந்தையெனக் கருதப்படுகிறார்.",
      "answer": "மறைமலையடிகள்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "10",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் சமூக மாற்றங்கள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 57,
    "content": {
      "question": "தேர்தல் அரசியலில் பெண்கள் பங்கேற்பதை முதலில் அங்கீகரித்தது ____ ஆகும்.",
      "answer": "நீதிக்கட்சி அரசு"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "10",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் சமூக மாற்றங்கள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 58,
    "content": {
      "question": "சூரியநாராயண சாஸ்திரி எனும் பெயர் ____ என மாற்றம் பெற்றது.",
      "answer": "பரிதிமாற் கலைஞர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "10",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் சமூக மாற்றங்கள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 59,
    "content": {
      "question": "____ தமிழ் இசைக்கு முக்கியத்துவம் கொடுத்தார்.",
      "answer": "ஆபிரகாம் பண்டிதர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "10",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் சமூக மாற்றங்கள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 60,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவின் முதல் பெண் சட்டமன்ற உறுப்பினர் ____ அம்மையார் ஆவார்.",
      "answer": "முத்துலட்சுமி"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "வரலாறு",
    "unit_no": "10",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் சமூக மாற்றங்கள்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "திராவிடர் இல்லம்",
        "தொழிலாளன்",
        "தனித்தமிழ் இயக்கம்",
        "ஜீவிய சரித சுருக்கம்"
      ],
      "column_2": [
        "மறைமலையடிகள்",
        "இரட்டைமலை சீனிவாசன்",
        "சிங்காரவேலர்",
        "நடேசனார்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "திராவிடர் இல்லம்",
          "match": "நடேசனார்"
        },
        {
          "item": "தொழிலாளன்",
          "match": "சிங்காரவேலர்"
        },
        {
          "item": "தனித்தமிழ் இயக்கம்",
          "match": "மறைமலையடிகள்"
        },
        {
          "item": "ஜீவிய சரித சுருக்கம்",
          "match": "இரட்டைமலை சீனிவாசன்"
        }
      ]
    }
  },










  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்தியா அமைவிடம் நிலத்தோற்றம் மற்றும் வடிகாலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 64,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவின் வடக்கு தெற்கு பரவல்.",
      "options": {
        "A": "2500 கி.மீ",
        "B": "2933 கி.மீ",
        "C": "3214 கி.மீ",
        "D": "2814 கி.மீ"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்தியா அமைவிடம் நிலத்தோற்றம் மற்றும் வடிகாலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 65,
    "content": {
      "question": "பீகாரின் துயரம் என்று அழைக்கப்படும் ஆறு",
      "options": {
        "A": "நர்மதா",
        "B": "கோதாவரி",
        "C": "கோசி",
        "D": "தாமோதர்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்தியா அமைவிடம் நிலத்தோற்றம் மற்றும் வடிகாலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 66,
    "content": {
      "question": "மூன்று பக்கம் நீரால் சூழப்பட்ட பகுதி ____ என",
      "options": {
        "A": "கடற்கரை",
        "B": "தீவு",
        "C": "தீபகற்பம்",
        "D": "நீர்ச்சந்தி"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்தியா அமைவிடம் நிலத்தோற்றம் மற்றும் வடிகாலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 67,
    "content": {
      "question": "பாக் நீர்சந்தி மற்றும் மன்னார் வளைகுடா ____ ஐ இந்தியாவிடமிருந்து பிரிக்கிறது.",
      "options": {
        "A": "கோவா",
        "B": "மேற்கு வங்காளம்",
        "C": "இலங்கை",
        "D": "மாலத்தீவு"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்தியா அமைவிடம் நிலத்தோற்றம் மற்றும் வடிகாலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 68,
    "content": {
      "question": "தென்னிந்தியாவின் மிக உயரமான சிகரம்",
      "options": {
        "A": "ஊட்டி",
        "B": "கொடைக்கானல்",
        "C": "ஆனைமுடி",
        "D": "ஜிண்டா கடா"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்தியா அமைவிடம் நிலத்தோற்றம் மற்றும் வடிகாலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 69,
    "content": {
      "question": "பழைய வண்டல் படிவுகளால் உருவான சமவெளி",
      "options": {
        "A": "பாபர்",
        "B": "தராய்",
        "C": "பாங்கர்",
        "D": "காதர்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்தியா அமைவிடம் நிலத்தோற்றம் மற்றும் வடிகாலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 70,
    "content": {
      "question": "பழவேற்காடு ஏரி ____ மாநிலங்களுக்கிடையே அமைந்துள்ளது.",
      "options": {
        "A": "மேற்கு வங்காளம் மற்றும் ஒடிசா",
        "B": "கர்நாடகா மற்றும் கேரளா",
        "C": "ஒடிசா மற்றும் ஆந்திரப் பிரதேசம்",
        "D": "தமிழ்நாடு மற்றும் ஆந்திரப் பிரதேசம்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்தியா அமைவிடம் நிலத்தோற்றம் மற்றும் வடிகாலமைப்பு",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "சாங்போ",
        "யமுனை",
        "புதிய வண்டல் படிவுகள்",
        "காட்வின் ஆஸ்டின் (K2)",
        "சோழ மண்டலக் கடற்கரை"
      ],
      "column_2": [
        "கங்கை ஆற்றின் துணை ஆறு",
        "இந்தியாவின் உயர்ந்த சிகரம்",
        "பிரம்மபுத்திரா",
        "தென்கிழக்கு கடற்கரைச்சமவெளி",
        "காதர்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "சாங்போ",
          "match": "பிரம்மபுத்திரா"
        },
        {
          "item": "யமுனை",
          "match": "கங்கை ஆற்றின் துணை ஆறு"
        },
        {
          "item": "புதிய வண்டல் படிவுகள்",
          "match": "காதர்"
        },
        {
          "item": "காட்வின் ஆஸ்டின் (K2)",
          "match": "இந்தியாவின் உயர்ந்த சிகரம்"
        },
        {
          "item": "சோழ மண்டலக் கடற்கரை",
          "match": "தென்கிழக்கு கடற்கரைச்சமவெளி"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இந்திய காலநிலை மற்றும் இயற்கை தாவரங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 71,
    "content": {
      "question": "மேற்கத்திய இடையூறுகளால் மழைப் பொழிவைப் பெறும் பகுதி",
      "options": {
        "A": "தமிழ்நாடு",
        "B": "கேரளா",
        "C": "பஞ்சாப்",
        "D": "மத்தியப் பிரதேசம்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இந்திய காலநிலை மற்றும் இயற்கை தாவரங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 72,
    "content": {
      "question": "கேரளா மற்றும் கர்நாடக கடற்கரைப் பகுதிகளில் விளையும் மாங்காய்கள் விரைவில் முதிர்வதற்கு ____ காற்றுகள் உதவுகின்றன.",
      "options": {
        "A": "லூ",
        "B": "நார்வெஸ்டர்ஸ்",
        "C": "மாஞ்சாரல்",
        "D": "ஜெட் காற்றோட்டம்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இந்திய காலநிலை மற்றும் இயற்கை தாவரங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 73,
    "content": {
      "question": "ஒரே அளவு மழைபெறும் இடங்களை இணைக்கும் கோடு ____ ஆகும்.",
      "options": {
        "A": "சமமழைக் கோடுகள்",
        "B": "சம அழுத்தக் கோடுகள்",
        "C": "சமவெப்ப கோடுகள்",
        "D": "அட்சக் கோடுகள்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இந்திய காலநிலை மற்றும் இயற்கை தாவரங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 74,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவின் காலநிலை ____ ஆக பெயரிடப்பட்டுள்ளது.",
      "options": {
        "A": "அயன மண்டல ஈரக் காலநிலை",
        "B": "நிலநடுக்கோட்டுக் காலநிலை",
        "C": "அயன மண்டல பருவக்காற்று காலநிலை",
        "D": "மித அயன மண்டல காலநிலை"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இந்திய காலநிலை மற்றும் இயற்கை தாவரங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 75,
    "content": {
      "question": "பருவக்காற்று காடுகள் இவ்வாறு அழைக்கப்படுகின்றன.",
      "options": {
        "A": "அயன மண்டல பசுமைமாறாக் காடுகள்",
        "B": "இலையுதிர்க் காடுகள்",
        "C": "மாங்குரோவ் காடுகள்",
        "D": "மலைக் காடுகள்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இந்திய காலநிலை மற்றும் இயற்கை தாவரங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 76,
    "content": {
      "question": "சேஷாசலம் உயிர்க்கோள பெட்டகம் அமைந்துள்ள மாநிலம்",
      "options": {
        "A": "தமிழ்நாடு",
        "B": "ஆந்திரப் பிரதேசம்",
        "C": "மத்தியப் பிரதேசம்",
        "D": "கர்நாடகா"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இந்திய காலநிலை மற்றும் இயற்கை தாவரங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 77,
    "content": {
      "question": "யுனெஸ்கோவின் உயிர்க்கோளப் பாதுகாப்பு பெட்டகத்தின் ஒரு அங்கமாக இல்லாதது",
      "options": {
        "A": "நீலகிரி",
        "B": "அகத்திய மலை",
        "C": "பெரிய நிக்கோபார்",
        "D": "கட்ச்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இந்திய காலநிலை மற்றும் இயற்கை தாவரங்கள்",
    "section": "II. பொருந்தாத விடையைத் தேர்வு செய்க",
    "type": "OddOneOut",
    "question_no": 189,
    "content": {
      "question": "ஓதக்காடுகள் இதனைச் சுற்றி காணப்படுகிறது.",
      "options": {
        "A": "பாலைவனம்",
        "B": "கங்கை பிரம்மபுத்திரா டெல்டா",
        "C": "கோதாவரி டெல்டா",
        "D": "மகாநதி டெல்டா"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இந்திய காலநிலை மற்றும் இயற்கை தாவரங்கள்",
    "section": "II. பொருந்தாத விடையைத் தேர்வு செய்க",
    "type": "OddOneOut",
    "question_no": 190,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவின் காலநிலையைப் பாதிக்கும் காரணிகள்",
      "options": {
        "A": "அட்ச பரவல்",
        "B": "உயரம்",
        "C": "கடலிலிருந்து அமைந்துள்ள தூரம்",
        "D": "மண்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இந்திய காலநிலை மற்றும் இயற்கை தாவரங்கள்",
    "section": "III. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 26,
    "content": {
      "assertion": "இமயமலையானது ஒரு காலநிலை அரணாகச் செயல்படுகிறது.",
      "reason": "இமயமலை மத்திய ஆசியாவிலிருந்து வீசும் குளிர்க்காற்றை தடுத்து இந்தியத் துணைக்கண்டத்தை மிதவெப்பமாக வைத்திருக்கிறது.",
      "options": {
        "A": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டும் சரி, கூற்றுக்கான காரணம் சரி.",
        "B": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டும் சரி, கூற்றுக்கான காரணம் தவறு.",
        "C": "கூற்று சரி காரணம் தவறு.",
        "D": "கூற்று தவறு காரணம் சரி."
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "இந்திய காலநிலை மற்றும் இயற்கை தாவரங்கள்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "சுந்தரவனம்",
        "உயிரினபன்மை சிறப்புப்பகுதி",
        "வடகிழக்குப் பருவக் காற்று",
        "அயன மண்டல முட்புதர் காடுகள்",
        "கடலோரக் காடுகள்"
      ],
      "column_2": [
        "மேற்கு வங்காளம்",
        "இமயமலைகள்",
        "அக்டோபர், டிசம்பர்",
        "பாலை மற்றும் அரைப் பாலைவனத் தாவரங்கள்",
        "கடற்கரைக் காடுகள்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "சுந்தரவனம்",
          "match": "மேற்கு வங்காளம்"
        },
        {
          "item": "உயிரினபன்மை சிறப்புப்பகுதி",
          "match": "இமயமலைகள்"
        },
        {
          "item": "வடகிழக்குப் பருவக் காற்று",
          "match": "அக்டோபர், டிசம்பர்"
        },
        {
          "item": "அயன மண்டல முட்புதர் காடுகள்",
          "match": "பாலை மற்றும் அரைப் பாலைவனத் தாவரங்கள்"
        },
        {
          "item": "கடலோரக் காடுகள்",
          "match": "கடற்கரைக் காடுகள்"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இந்தியா - வேளாண்மை",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 78,
    "content": {
      "question": "____ மண்ணில் இரும்பு ஆக்ஸைடு அதிகமாக காணப்படுகிறது",
      "options": {
        "A": "வண்டல்",
        "B": "கரிசல்",
        "C": "செம்மண்",
        "D": "உவர் மண்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இந்தியா - வேளாண்மை",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 79,
    "content": {
      "question": "எந்த நிறுவனம் இந்தியாவில் உள்ள மண் வகைகளை 8 பெரும் பிரிவுகளாகப் பிரித்துள்ளது?",
      "options": {
        "A": "இந்திய வேளாண் ஆராய்ச்சி நிறுவனம்",
        "B": "இந்திய வானியல் துறை",
        "C": "இந்திய மண் ஆய்வு நிறுவனம்",
        "D": "இந்திய மண் அறிவியல் நிறுவனம்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இந்தியா - வேளாண்மை",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 80,
    "content": {
      "question": "ஆறுகளின் மூலம் உருவாகும் மண்",
      "options": {
        "A": "செம்மண்",
        "B": "கரிசல் மண்",
        "C": "பாலை மண்",
        "D": "வண்டல் மண்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இந்தியா - வேளாண்மை",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 81,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவின் உயரமான புவிஈர்ப்பு அணை",
      "options": {
        "A": "ஹிராகுட் அணை",
        "B": "பக்ராநங்கல் அணை",
        "C": "மேட்டூர் அணை",
        "D": "நாகர்ஜீனா சாகர் அணை"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இந்தியா - வேளாண்மை",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 82,
    "content": {
      "question": "____ என்பது ஒரு வாணிபப் பயிர்.",
      "options": {
        "A": "பருத்தி",
        "B": "கோதுமை",
        "C": "அரிசி",
        "D": "மக்காச் சோளம்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இந்தியா - வேளாண்மை",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 83,
    "content": {
      "question": "கரிசல் மண் ____ எனவும் அழைக்கப்படுகிறது.",
      "options": {
        "A": "வறண்ட மண்",
        "B": "உவர் மண்",
        "C": "பருத்தி மண்",
        "D": "மலை மண்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இந்தியா - வேளாண்மை",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 84,
    "content": {
      "question": "உலகிலேயே மிக நீளமான அணை",
      "options": {
        "A": "மேட்டூர் அணை",
        "B": "கோசி அணை",
        "C": "ஹிராகுட் அணை",
        "D": "பக்ராநங்கல் அணை"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இந்தியா - வேளாண்மை",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 85,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவில் தங்க இழைப் பயிர் என அழைக்கப்படுவது",
      "options": {
        "A": "பருத்தி",
        "B": "கோதுமை",
        "C": "சணல்",
        "D": "புகையிலை"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இந்தியா - வேளாண்மை",
    "section": "II. பொருந்தாத விடையைத் தேர்வு செய்க",
    "type": "OddOneOut",
    "question_no": 191,
    "content": {
      "options": {
        "A": "கோதுமை",
        "B": "நெல்",
        "C": "திணை வகைகள்",
        "D": "காபி"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இந்தியா - வேளாண்மை",
    "section": "II. பொருந்தாத விடையைத் தேர்வு செய்க",
    "type": "OddOneOut",
    "question_no": 192,
    "content": {
      "options": {
        "A": "காதர்",
        "B": "பாங்கர்",
        "C": "வண்டல் மண்",
        "D": "கரிசல் மண்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இந்தியா - வேளாண்மை",
    "section": "II. பொருந்தாத விடையைத் தேர்வு செய்க",
    "type": "OddOneOut",
    "question_no": 193,
    "content": {
      "options": {
        "A": "வெள்ளப்பெருக்கு கால்வாய்",
        "B": "வற்றாத கால்வாய்",
        "C": "ஏரி பாசனம்",
        "D": "கால்வாய்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இந்தியா - வேளாண்மை",
    "section": "III. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 27,
    "content": {
      "assertion": "பழங்கள், காய்வகைகள் மற்றும் பூக்கள் பயிரிடலில் ஈடுபடுவது தோட்டக்கலைத் துறையாகும்.",
      "reason": "உலகளவில் இந்தியா மா, வாழை மற்றும் சிட்ரஸ் பழவகை உற்பத்தியில் முதலிடத்தில் உள்ளது.",
      "options": {
        "A": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டும் சரி, காரணம் கூற்றுக்கான சரியான விளக்கமாகும்.",
        "B": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டும் சரி, காரணம் கூற்றுக்கான சரியான விளக்கம் அல்ல",
        "C": "கூற்று சரி, காரணம் தவறு",
        "D": "கூற்று தவறு, காரணம் சரி"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இந்தியா - வேளாண்மை",
    "section": "III. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 28,
    "content": {
      "assertion": "வண்டல் மண் ஆறுகளால் அரிக்கப்பட்டு படியவைக்கப்பட்ட, மக்கிய பொருட்களால் ஆன ஒன்று.",
      "reason": "நெல் மற்றும் கோதுமை வண்டல் மண்ணில் நன்கு வளரும்",
      "options": {
        "A": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டு சரி, கூற்று காரணத்திற்கான சரியான விளக்கம்",
        "B": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டும் சரி, கூற்றுக்கான காரணம் சரியான விளக்கமல்ல",
        "C": "கூற்று சரி, காரணம் தவறு",
        "D": "கூற்று தவறு, காரணம் சரி."
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "இந்தியா - வேளாண்மை",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "இந்தியாவின் சர்க்கரை கிண்ணம்",
        "காபி",
        "டெகிரி அணை",
        "ஹிராகுட்",
        "தோட்டக்கலை"
      ],
      "column_2": [
        "மகாநதி",
        "தங்கப் புரட்சி",
        "கர்நாடகா",
        "இந்தியாவின் உயரமான அணை",
        "உத்தரப்பிரதேசம் மற்றும் பீகார்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "இந்தியாவின் சர்க்கரை கிண்ணம்",
          "match": "உத்தரப்பிரதேசம் மற்றும் பீகார்"
        },
        {
          "item": "காபி",
          "match": "கர்நாடகா"
        },
        {
          "item": "டெகிரி அணை",
          "match": "இந்தியாவின் உயரமான அணை"
        },
        {
          "item": "ஹிராகுட்",
          "match": "மகாநதி"
        },
        {
          "item": "தோட்டக்கலை",
          "match": "தங்கப் புரட்சி"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியா - வளங்கள் மற்றும் தொழிலகங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 86,
    "content": {
      "question": "மாங்கனீசு இவற்றில் பயன்படுத்தப்படுகிறது.",
      "options": {
        "A": "காகித தொழிற்சாலை",
        "B": "எஃகு தயாரிப்பு",
        "C": "செம்பு உருக்குதல்",
        "D": "பெட்ரோலிய சுத்திகரிப்பு"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியா - வளங்கள் மற்றும் தொழிலகங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 87,
    "content": {
      "question": "ஆந்த்ரசைட் நிலக்கரி ____ கார்பன் அளவை கொண்டுள்ளது",
      "options": {
        "A": "80 % - 90 %",
        "B": "70 % க்கு மேல்",
        "C": "60 % -70 %",
        "D": "50 % க்கும் குறைவு"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியா - வளங்கள் மற்றும் தொழிலகங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 88,
    "content": {
      "question": "பெட்ரோலியத்தில் உள்ள முக்கிய கனிமங்கள் ஹைட்ரஜன் மற்றும்",
      "options": {
        "A": "ஆக்ஸிஜன்",
        "B": "நீர்",
        "C": "கார்பன்",
        "D": "நைட்ரஜன்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியா - வளங்கள் மற்றும் தொழிலகங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 89,
    "content": {
      "question": "தென்னிந்தியாவின் மான்செஸ்டர் என்று அழைக்கப்படும் நகரம்.",
      "options": {
        "A": "சென்னை",
        "B": "சேலம்",
        "C": "மதுரை",
        "D": "கோயம்புத்தூர்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியா - வளங்கள் மற்றும் தொழிலகங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 90,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவில் முதல் அணுமின் நிலையம் நிறுவப்பட்ட மாநிலம்",
      "options": {
        "A": "குஜராத்",
        "B": "இராஜஸ்தான்",
        "C": "மகாரஷ்டிரம்",
        "D": "தமிழ்நாடு"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியா - வளங்கள் மற்றும் தொழிலகங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 91,
    "content": {
      "question": "மிக அதிகமாக கிடைக்ககூடிய ஆற்றல் வளம்.",
      "options": {
        "A": "உயிரி சக்தி",
        "B": "சூரியன்",
        "C": "நிலக்கரி",
        "D": "எண்ணெய்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியா - வளங்கள் மற்றும் தொழிலகங்கள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 92,
    "content": {
      "question": "சோட்டா நாகபுரி பீடபூமி பகுதியின் பொருளாதார வளர்ச்சிக்கு கருவாக இருப்பது",
      "options": {
        "A": "போக்குவரத்து",
        "B": "கனிம படிவுகள்",
        "C": "பெரும் தேவை",
        "D": "மின் சக்தி கிடைப்பது"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியா - வளங்கள் மற்றும் தொழிலகங்கள்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "பாக்சைட்",
        "ஜிப்சம்",
        "ஆந்தரசைட்",
        "இரும்பு தாது",
        "மைக்கா"
      ],
      "column_2": [
        "சிமெண்ட்",
        "அலுமினியம்",
        "மின்சாதனப் பொருள்கள்",
        "நிலக்கரி",
        "மேக்னடைட்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "பாக்சைட்",
          "match": "அலுமினியம்"
        },
        {
          "item": "ஜிப்சம்",
          "match": "சிமெண்ட்"
        },
        {
          "item": "ஆந்தரசைட்",
          "match": "நிலக்கரி"
        },
        {
          "item": "இரும்பு தாது",
          "match": "மேக்னடைட்"
        },
        {
          "item": "மைக்கா",
          "match": "மின்சாதனப் பொருள்கள்"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியா - மக்கள் தொகை, போக்குவரத்து, தகவல் தொடர்பு மற்றும் வணிகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 93,
    "content": {
      "question": "மக்கள் தொகையின் பல்வேறு அம்சங்கள் பற்றிய அறிவியல் பூர்வமான படிப்பு",
      "options": {
        "A": "வரைபடவியல்",
        "B": "மக்களியல்",
        "C": "மானுடவியல்",
        "D": "கல்வெட்டியல்."
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியா - மக்கள் தொகை, போக்குவரத்து, தகவல் தொடர்பு மற்றும் வணிகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 94,
    "content": {
      "question": "____ போக்குவரத்து நேரடியாக உற்பத்தியாளரையும் நுகர்வோரையும் இணைக்கிறது.",
      "options": {
        "A": "இரயில்வே",
        "B": "சாலை",
        "C": "வான்வழி",
        "D": "நீர் வழி"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியா - மக்கள் தொகை, போக்குவரத்து, தகவல் தொடர்பு மற்றும் வணிகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 95,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவில் தங்க நாற்கரச் சாலையின் நீளம்",
      "options": {
        "A": "5846 கி.மீ",
        "B": "5942 கி.மீ",
        "C": "5630 கி.மீ",
        "D": "5800 கி.மீ"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியா - மக்கள் தொகை, போக்குவரத்து, தகவல் தொடர்பு மற்றும் வணிகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 96,
    "content": {
      "question": "தேசிய தொலையுணர்வு மையம் அமைந்துள்ள இடம்",
      "options": {
        "A": "பெங்களூரு",
        "B": "சென்னை",
        "C": "புதுடெல்லி",
        "D": "ஹைதராபாத்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியா - மக்கள் தொகை, போக்குவரத்து, தகவல் தொடர்பு மற்றும் வணிகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 97,
    "content": {
      "question": "எளிதில் செல்ல முடியாத பகுதிகளுக்கு பயன்படும் போக்குவரத்து",
      "options": {
        "A": "சாலைப் போக்குவரத்து",
        "B": "இரயில் போக்குவரத்து",
        "C": "வான்வழிப் போக்குவரத்து",
        "D": "நீர்வழிப் போக்குவரத்து"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியா - மக்கள் தொகை, போக்குவரத்து, தகவல் தொடர்பு மற்றும் வணிகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 98,
    "content": {
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றில் எவை வானுலங்கு ஊர்தியுடன் (ஹெலிகாப்டர்) தொடர்புடையது?",
      "options": {
        "A": "ஏர் இந்தியா",
        "B": "இந்தியன் ஏர்லைன்ஸ்",
        "C": "வாயுதூத்",
        "D": "பவன் ஹான்ஸ்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியா - மக்கள் தொகை, போக்குவரத்து, தகவல் தொடர்பு மற்றும் வணிகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 99,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவின் முக்கிய இறக்குமதி பொருள்",
      "options": {
        "A": "சிமெண்ட்",
        "B": "ஆபரணங்கள்",
        "C": "தேயிலை",
        "D": "பெட்ரோலியம்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியா - மக்கள் தொகை, போக்குவரத்து, தகவல் தொடர்பு மற்றும் வணிகம்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "எல்லைபுறச் சாலை",
        "INSAT (இன்சாட்)",
        "மேசகான் கப்பல் கட்டும் தளம்",
        "புறநகரப் பரவல்",
        "NHAI"
      ],
      "column_2": [
        "செயற்கைக்கோள் தகவல் தொடர்பு",
        "நகரமயமாக்கலின் தாக்கம்",
        "மும்பை",
        "1995",
        "1960"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "எல்லைபுறச் சாலை",
          "match": "1960"
        },
        {
          "item": "INSAT (இன்சாட்)",
          "match": "செயற்கைக்கோள் தகவல் தொடர்பு"
        },
        {
          "item": "மேசகான் கப்பல் கட்டும் தளம்",
          "match": "மும்பை"
        },
        {
          "item": "புறநகரப் பரவல்",
          "match": "நகரமயமாக்கலின் தாக்கம்"
        },
        {
          "item": "NHAI",
          "match": "1995"
        }
      ]
    }
  },






  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு -இயற்கைப் பிரிவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 100,
    "content": {
      "question": "தமிழ்நாட்டின் அட்சப் பரவல் ____ முதல் ____ வரை உள்ளது.",
      "options": {
        "A": "8°4' வ முதல் 13° 35' வ வரை",
        "B": "8° 5 தெ முதல் 13° 35' தெ வரை",
        "C": "8º0'வ முதல் 13° 05' வ வரை",
        "D": "8° 0 தெ முதல் 13° 05 தெ வரை"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு -இயற்கைப் பிரிவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 101,
    "content": {
      "question": "தமிழ்நாட்டின் தீர்க்க பரவல் ____ முதல் ____ வரை உள்ளது.",
      "options": {
        "A": "76°18' கி முதல் 80°20' கி வரை",
        "B": "76°18 மே முதல் 80°20 மே வரை",
        "C": "10°20 கி முதல் 86°18 கி வரை",
        "D": "10°20 மே முதல் 86°18 மே வரை"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு -இயற்கைப் பிரிவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 102,
    "content": {
      "question": "தமிழ்நாட்டில் உள்ள மிக உயரமான சிகரம் ____ ஆகும்.",
      "options": {
        "A": "ஆனை முடி",
        "B": "தொட்டபெட்டா",
        "C": "மகேந்திரகிரி",
        "D": "சேர்வராயன்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு -இயற்கைப் பிரிவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 103,
    "content": {
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றில் தமிழ்நாட்டின் மேற்கு தொடர்ச்சி மலையில் அமையாத கணவாய் எது ?",
      "options": {
        "A": "பாலக்காடு",
        "B": "செங்கோட்டை",
        "C": "போர்க்கார்ட்",
        "D": "அச்சன்கோவில்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு -இயற்கைப் பிரிவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 104,
    "content": {
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றில் அரபிக் கடலில் கலக்கும் ஆறு எது?",
      "options": {
        "A": "பெரியார்",
        "B": "காவிரி",
        "C": "சிற்றார்",
        "D": "பவானி"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு -இயற்கைப் பிரிவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 105,
    "content": {
      "question": "தமிழ்நாட்டில் அதிக பரப்பளவில் மாங்குரோவ் காடுகள் காணப்படும் மாவட்டம் எது?",
      "options": {
        "A": "ராமநாதபுரம்",
        "B": "நாகப்பட்டினம்",
        "C": "கடலூர்",
        "D": "தேனி"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு -இயற்கைப் பிரிவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 106,
    "content": {
      "question": "பின்னடையும் பருவக்காற்று ____ லிருந்து ஈரப்பதத்தை எடுத்துக் கொள்கிறது.",
      "options": {
        "A": "அரபிக்கடல்",
        "B": "வங்கக்கடல்",
        "C": "இந்திய பெருங்கடல்",
        "D": "தைமூர் கடல்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு -இயற்கைப் பிரிவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 107,
    "content": {
      "question": "தமிழ்நாட்டில் அதிக பரப்பளவில் காடுகளைக் கொண்ட மாவட்டம்",
      "options": {
        "A": "தர்மபுரி",
        "B": "வேலூர்",
        "C": "திண்டுக்கல்",
        "D": "ஈரோடு"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு -இயற்கைப் பிரிவுகள்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 29,
    "content": {
      "assertion": "தமிழ்நாடு தென்மேற்கு பருவகாற்று காலங்களில் அதிக மழையைப் பெறுவதில்லை.",
      "reason": "இது மேற்கு தொடர்ச்சி மலையின் மழை மறைவுப் பிரதேசத்தில் அமைந்துள்ளது",
      "options": {
        "A": "கூற்று, காரணம் இரண்டும் சரி. காரணம் கூற்றை விளக்குகிறது",
        "B": "கூற்று, காரணம் இரண்டும் சரி. ஆனால் காரணம் கூற்றை விளக்கவில்லை",
        "C": "கூற்று சரி. ஆனால் காரணம் தவறு",
        "D": "காரணம் சரி. ஆனால் கூற்று தவறு"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு -இயற்கைப் பிரிவுகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 61,
    "content": {
      "question": "நீலகிரி மற்றும் தர்மபுரி மாவட்டங்களுக்கிடையே காணப்படும் பீடபூமி ____ ஆகும்.",
      "answer": "கோயம்புத்தூர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு -இயற்கைப் பிரிவுகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 62,
    "content": {
      "question": "கிழக்கு தொடர்ச்சி மலையின் தென் பகுதியில் உள்ள உயரமான சிகரம் ____ ஆகும்.",
      "answer": "சோலைக்கரடு"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு -இயற்கைப் பிரிவுகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 63,
    "content": {
      "question": "ஆற்றுத் தீவான ஸ்ரீரங்கம் ____ மற்றும் ____ ஆறுகளுக்கு இடையே அமைந்துள்ளது.",
      "answer": "கொள்ளிடம் மற்றும் காவிரி"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு -இயற்கைப் பிரிவுகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 64,
    "content": {
      "question": "____ தமிழ்நாட்டின் மாநில விலங்கு ஆகும்.",
      "answer": "நீலகிரி வரையாடு"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "6",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு -இயற்கைப் பிரிவுகள்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "குளிர்காலம்",
        "கோடைக்காலம்",
        "தென்மேற்கு பருவக்காற்று",
        "வடகிழக்கு பருவக்காற்று",
        "மாஞ்சாரல்"
      ],
      "column_2": [
        "முன் பருவ மழை",
        "ஜூன் - செப்டம்பர்",
        "மார்ச் -மே",
        "ஜனவரி - பிப்ரவரி",
        "அக்டோபர் - டிசம்பர்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "குளிர்காலம்",
          "match": "ஜனவரி - பிப்ரவரி"
        },
        {
          "item": "கோடைக்காலம்",
          "match": "மார்ச் -மே"
        },
        {
          "item": "தென்மேற்கு பருவக்காற்று",
          "match": "ஜூன் - செப்டம்பர்"
        },
        {
          "item": "வடகிழக்கு பருவக்காற்று",
          "match": "அக்டோபர் - டிசம்பர்"
        },
        {
          "item": "மாஞ்சாரல்",
          "match": "முன் பருவ மழை"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு மானுடப் புவியியல்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 108,
    "content": {
      "question": "தென்னிந்தியாவின் நெற்களஞ்சியம் என்று அழைக்கப்படும் டெல்டா",
      "options": {
        "A": "காவிரி டெல்டா",
        "B": "மகாநதி டெல்டா",
        "C": "கோதாவரி டெல்டா",
        "D": "கிருஷ்ணா டெல்டா"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு மானுடப் புவியியல்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 109,
    "content": {
      "question": "தமிழ்நாட்டு மக்களின் இரண்டாவது முக்கிய உணவுப் பயிர்",
      "options": {
        "A": "பருப்பு வகைகள்",
        "B": "சிறு தானியங்கள்",
        "C": "எண்ணெய் வித்துக்கள்",
        "D": "நெல்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு மானுடப் புவியியல்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 110,
    "content": {
      "question": "தமிழ்நாட்டின் மிகப் பெரிய நீர்மின்சக்தி திட்டம்",
      "options": {
        "A": "மேட்டூர்",
        "B": "பாபநாசம்",
        "C": "சாத்தனூர்",
        "D": "துங்கபத்ரா"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு மானுடப் புவியியல்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 111,
    "content": {
      "question": "தமிழ்நாட்டிலுள்ள பெரிய மற்றும் சிறிய துறைமுகங்களின் எண்ணிக்கை",
      "options": {
        "A": "3 மற்றும் 15",
        "B": "4 மற்றும் 16",
        "C": "3 மற்றும் 16",
        "D": "4 மற்றும் 15"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு மானுடப் புவியியல்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 30,
    "content": {
      "assertion": "கோயம்புத்தூர், திருப்பூர் மற்றும் ஈரோடு மண்டலம் தமிழ்நாட்டின் ஜவுளி பள்ளத்தாக்கு என்றழைக்கப்படுகிறது.",
      "reason": "இவைகள் நெசவாலைகள் மூலம் நாட்டின் பொருளாதாரத்திற்கு முக்கிய பங்களிப்பை அளிக்கின்றன.",
      "options": {
        "A": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டும் சரி. காரணம், கூற்றுக்கான சரியான விளக்கம் ஆகும்.",
        "B": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டும் சரி ஆனால் காரணம் கூற்றின் சரியான விளக்கம் அல்ல.",
        "C": "கூற்று சரி ஆனால் காரணம் தவறு.",
        "D": "கூற்று தவறு ஆனால் காரணம் சரி."
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு மானுடப் புவியியல்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 31,
    "content": {
      "assertion": "நீலகிரி தமிழ்நாட்டின் குறைந்த மக்கள் தொகை கொண்ட மாவட்டம்.",
      "reason": "இது தமிழ்நாட்டின் மேற்கு பகுதியில் அமைந்துள்ளது.",
      "options": {
        "A": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டும் சரி காரணம் கூற்றை விளக்குகிறது.",
        "B": "கூற்று மற்றும் காரணம் சரி ஆனால் காரணம் கூற்றுக்கான சரியான விளக்கம் அல்ல.",
        "C": "கூற்று சரி ஆனால் காரணம் தவறு.",
        "D": "கூற்று தவறு ஆனால் காரணம் சரி."
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு மானுடப் புவியியல்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 65,
    "content": {
      "question": "தமிழ்நாட்டின் பொருளாதாரத்தில் வேளாண்மை துறையின் பங்கு ____ சதவிகிதத்தை வகிக்கிறது.",
      "answer": "21"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு மானுடப் புவியியல்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 66,
    "content": {
      "question": "சாத்தனூர் அணை ____ ஆற்றின் குறுக்கே கட்டப்பட்டுள்ளது.",
      "answer": "தென் பெண்ணை"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு மானுடப் புவியியல்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 67,
    "content": {
      "question": "மும்பை மற்றும் டில்லியை அடுத்த இந்தியாவின் மூன்றாவது பெரிய விமான நிலையம் ____ ஆகும்.",
      "answer": "சென்னை"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு மானுடப் புவியியல்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 68,
    "content": {
      "question": "இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி மதிப்புகளுக்கு இடையிலுள்ள வேறுபாடே ____ ஆகும்",
      "answer": "வர்த்தக சமநிலை"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "7",
    "unit_name": "தமிழ்நாடு மானுடப் புவியியல்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "பாக்சைட்",
        "ஜிப்சம்",
        "இரும்பு",
        "சுண்ணாம்புக்கல்"
      ],
      "column_2": [
        "சேர்வராயன் மலை",
        "திருச்சிராப்பள்ளி",
        "சேலம்",
        "கோயம்புத்தூர்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "பாக்சைட்",
          "match": "சேர்வராயன் மலை"
        },
        {
          "item": "ஜிப்சம்",
          "match": "திருச்சிராப்பள்ளி"
        },
        {
          "item": "இரும்பு",
          "match": "சேலம்"
        },
        {
          "item": "சுண்ணாம்புக்கல்",
          "match": "கோயம்புத்தூர்"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 112,
    "content": {
      "question": "கீழ்காணும் வரிசையில் 'முகவுரை பற்றிய சரியான தொடர் எது?",
      "options": {
        "A": "குடியரசு, ஜனநாயக, சமயச் சார்பற்ற, சமதர்ம, இறையாண்மை.",
        "B": "இறையாண்மை, சமதர்ம, சமயச் சார்பற்ற, குடியரசு, ஜனநாயக.",
        "C": "இறையாண்மை, குடியரசு, சமயச் சார்பற்ற, சமதர்ம, ஜனநாயக.",
        "D": "இறையாண்மை, சமதர்ம, சமயச் சார்பற்ற, ஜனநாயக, குடியரசு."
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 113,
    "content": {
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பின் முகவுரை எத்தனை முறை திருத்தப்பட்டது?",
      "options": {
        "A": "ஒரு முறை",
        "B": "இரு முறை",
        "C": "மூன்று முறை",
        "D": "எப்பொழும் இல்லை"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 114,
    "content": {
      "question": "ஒரு வெளிநாட்டவர், கீழ்க்காணும் எதன் மூலம் இந்திய குடியுரிமை பெறமுடியும்?",
      "options": {
        "A": "வம்சாவளி",
        "B": "பதிவு",
        "C": "இயல்புரிமை",
        "D": "மேற்கண்ட அனைத்தும்."
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 115,
    "content": {
      "question": "மாறுபட்ட ஒன்றைக் கண்டுபிடி",
      "options": {
        "A": "சமத்துவ உரிமை",
        "B": "சுரண்டலுக்கெதிரான உரிமை",
        "C": "சொத்துரிமை",
        "D": "கல்வி மற்றும் கலாச்சார உரிமை."
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 116,
    "content": {
      "question": "கீழ்க்காண்பவற்றில் ஒன்று, அடிப்படை உரிமையைப் பயன்படுத்துவதற்கு உதாரணம் இல்லை.",
      "options": {
        "A": "கர்நாடகாவிலிருந்து, கேரளா பண்ணைகளில் வேலையாட்கள் பணிசெய்தல்",
        "B": "கிறித்துவ சமயக்குழு, தொடர்ச்சியாக, பள்ளிகளை அமைத்தல்",
        "C": "ஆண், பெண் இருபாலரும் அரசுப்பணிகளுக்கு சம ஊதியம் பெறுதல்",
        "D": "பெற்றோர்களின் பூர்வீக சொத்துகள் அவர்களது பிள்ளைகளுக்குச் செல்லுதல்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 117,
    "content": {
      "question": "பின்வருவனவற்றுள் எந்த உரிமை டாக்டர் .B.R. அம்பேத்கர் அவர்களால் 'இந்திய அரசியலமைப்பின் இதயம் மற்றும் ஆன்மா' என விவரிக்கப்பட்டது?",
      "options": {
        "A": "சமய உரிமை",
        "B": "சமத்துவ உரிமை",
        "C": "அரசியலமைப்புக்குட்பட்டு தீர்வு காணும் உரிமை",
        "D": "சொத்துரிமை"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 118,
    "content": {
      "question": "அடிப்படை உரிமைகள் எவ்வாறு நிறுத்திவைக்கப்பட முடியும்?",
      "options": {
        "A": "உச்ச நீதிமன்றம் விரும்பினால்",
        "B": "பிரதம மந்திரியின் ஆணையினால்",
        "C": "தேசிய அவசரநிலையின் போது குடியரசுத் தலைவரின் ஆணையினால்",
        "D": "மேற்கண்ட அனைத்தும்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 119,
    "content": {
      "question": "நமது அடிப்படை கடமைகளை ____ இடமிருந்து பெற்றோம்.",
      "options": {
        "A": "அமெரிக்க அரசியலமைப்பு",
        "B": "கனடா அரசியலமைப்பு",
        "C": "ரஷ்ய அரசியலமைப்பு",
        "D": "ஐரிஷ் அரசியலமைப்பு"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 120,
    "content": {
      "question": "எந்த பிரிவின் கீழ் நிதிநிலை அவசரநிலையை அறிவிக்க முடியும்?",
      "options": {
        "A": "சட்டப்பிரிவு 352",
        "B": "சட்டப்பிரிவு 356",
        "C": "சட்டப்பிரிவு 360",
        "D": "சட்டப்பிரிவு 368"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 121,
    "content": {
      "question": "எந்தக் குழுக்கள் / ஆணையங்கள் நடுவண் மாநில உறவுகள் பற்றி பரிந்துரை செய்தன? 1. சர்க்காரியா குழு 2. ராஜமன்னார் குழு 3.M.N. வெங்கடாசலையா குழு. கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள குறியீடுகளிலிருந்து சரியான விடையைத் தேர்ந்தெடு",
      "options": {
        "A": "1, 2 & 3",
        "B": "1 & 2",
        "C": "1 & 3",
        "D": "2 & 3"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 69,
    "content": {
      "question": "முதன் முதலில் அரசியலமைப்பு எனும் கொள்கை ____ தோன்றியது.",
      "answer": "அமெரிக்க ஐக்கிய நாடுகளில்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 70,
    "content": {
      "question": "அரசியல் நிர்ணய சபையின் தற்காலிக தலைவராக ____ தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார்.",
      "answer": "சச்சிதானந்த சின்ஹா"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 71,
    "content": {
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பு ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட நாள் மற்றும் ஆண்டு ____",
      "answer": "நவம்பர் 26 1949"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 72,
    "content": {
      "question": "சட்டப்பிரிவு ____ இல் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள நீதி பேராணைகளின் எண்ணிக்கை - ஐந்து",
      "answer": "32"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 73,
    "content": {
      "question": "இந்திய குடிமக்களுக்கு அடிப்படை கடமைகள் ____ பிரிவின் கீழ் வழங்கப்பட்டுள்ளன.",
      "answer": "51A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "குடியுரிமைச் சட்டம்",
        "முகவுரை",
        "குறு அரசியலமைப்பு",
        "செம்மொழி",
        "தேசிய அவசரநிலை"
      ],
      "column_2": [
        "1955",
        "ஜவகர்லால் நேரு",
        "42 வது அரசியலமைப்புச் சட்டத்திருத்தம்",
        "தமிழ்",
        "1962"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "குடியுரிமைச் சட்டம்",
          "match": "1955"
        },
        {
          "item": "முகவுரை",
          "match": "ஜவகர்லால் நேரு"
        },
        {
          "item": "குறு அரசியலமைப்பு",
          "match": "42 வது அரசியலமைப்புச் சட்டத்திருத்தம்"
        },
        {
          "item": "செம்மொழி",
          "match": "தமிழ்"
        },
        {
          "item": "தேசிய அவசரநிலை",
          "match": "1962"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 122,
    "content": {
      "question": "நடுவண் அரசின் அரசியலமைப்புத் தலைவர் ____ ஆவார்.",
      "options": {
        "A": "குடியரசுத் தலைவர்",
        "B": "தலைமை நீதிபதி",
        "C": "பிரதம அமைச்சர்",
        "D": "அமைச்சர்கள் குழு"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 123,
    "content": {
      "question": "ஒரு மசோதாவை நிதிமசோதாவா அல்லது இதர மசோதாவா என தீர்மானிக்கும் அதிகாரம் பெற்றவர்.",
      "options": {
        "A": "குடியரசுத் தலைவர்",
        "B": "இந்திய அரசின் தலைமை வழக்குரைஞர்",
        "C": "நாடாளுமன்ற விவகார அமைச்சர",
        "D": "லோக் சபாவின் சபாநாயகர்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 124,
    "content": {
      "question": "அமைச்சர்கள் குழு ஒட்டு மொத்தமாக இதற்குப் பொறுப்புடையவர்களாவர்.",
      "options": {
        "A": "குடியரசுத் தலைவர்",
        "B": "மக்களவை",
        "C": "பிரதம அமைச்சர்",
        "D": "மாநிலங்களவை"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 125,
    "content": {
      "question": "மக்களவை தேர்தலில் போட்டியிட தேவையான குறைந்தபட்ச வயது",
      "options": {
        "A": "18 வயது",
        "B": "21 வயது",
        "C": "25 வயது",
        "D": "30 வயது"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 126,
    "content": {
      "question": "இந்திய மாநிலங்களின் எல்லைகளை மாற்றியமைக்கும் அதிகாரம் பெற்றவர் / பெற்ற அமைப்பு.",
      "options": {
        "A": "குடியரசுத் தலைவர்",
        "B": "பிரதம அமைச்சர்",
        "C": "மாநில அரசாங்கம்",
        "D": "நாடாளுமன்றம்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 127,
    "content": {
      "question": "கீழ்க்காணும் எந்த விதியின் அடிப்படையில் குடியரசுத் தலைவர் நிதி நெருக்கடி நிலையினை அறிவிக்கிறார்?",
      "options": {
        "A": "சட்டப்பிரிவு 352",
        "B": "சட்டப்பிரிவு 360",
        "C": "சட்டப்பிரிவு 356",
        "D": "சட்டப்பிரிவு 365"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 128,
    "content": {
      "question": "உச்சநீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி மற்றும் மற்ற நீதிபதிகளை நியமிப்பவர்.",
      "options": {
        "A": "குடியரசுத் தலைவர்",
        "B": "இந்திய அரசின் தலைமை வழக்குரைஞர்",
        "C": "ஆளுநர்",
        "D": "பிரதம அமைச்சர்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 32,
    "content": {
      "statements": [
        "i) மாநிலங்களவையின் மொத்த உறுப்பினர்களின் எண்ணிக்கை 250",
        "(ii) இலக்கியம், அறிவியல், கலை மற்றும் சமூக சேவை ஆகிய துறைகளில் சிறந்த அறிவு மற்றும் அனுபவம் பெற்ற 12 நபர்களை மாநிலங்களவைக்கு குடியரசுத் தலைவர் நியமிக்கிறார்.",
        "iii) மாநிலங்களவை உறுப்பினராவதற்கு 30 வயதுக்குக் குறைவாக இருத்தல் கூடாது.",
        "(iv) மாநிலங்களவை உறுப்பினர்கள் நேரடியாக மக்களால் தேர்ந்தெடுக்கப்படுகின்றனர்."
      ],
      "options": {
        "A": "ii & iv சரியானவை",
        "B": "iii & iv சரியானவை",
        "C": "i & iv சரியானவை",
        "D": "i, ii & iii சரியானவை"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 33,
    "content": {
      "statements": [
        "(i) உச்ச நீதிமன்ற நீதிபதிகள் மற்றும் மற்ற நீதிபதிகளின் ஓய்வு பெறும் வயது 62.",
        "(ii) நடுவண் அரசின் மூன்றாவது அங்கம் நீதிதுறை ஆகும்.",
        "(iii) அடிப்படை உரிமைகள் தொடர்பான வழக்குகள் உச்ச நீதிமன்ற மேல்முறையீட்டு அதிகாரங்களுக்குட்பட்டது.",
        "(iv) உச்ச நீதிமன்றம் பிறப்பிக்கும் ஆணை இந்தியாவின் அனைத்து நீதிமன்றங்களையும் கட்டுப்படுத்தும்."
      ],
      "options": {
        "A": "ii & IV சரியானவை",
        "B": "iii & iv சரியானவை",
        "C": "i& iv சரியானவை",
        "D": "i& ii சரியானவை"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 74,
    "content": {
      "question": "____ மசோதா குடியரசுத் தலைவரின் ஒப்புதல் இன்றி நாடாளுமன்றத்தில் அறிமுகப்படுத்த முடியாது.",
      "answer": "நிதி"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 75,
    "content": {
      "question": "____ நாட்டின் உண்மையான தலைவராகவும், நாட்டின் முக்கியக் செய்தி தொடர்பாளரும் ஆவார்.",
      "answer": "பிரதமர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 76,
    "content": {
      "question": "____ அலுவல் வழியில் மாநிலங்களவையின் தலைவர் ஆவார்.",
      "answer": "துணை குடியரசுத் தலைவர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 77,
    "content": {
      "question": "நாடாளுமன்ற இரு அவைகளிலும் உரையாற்றவும், கூட்டத்தொடரில் பங்குகொள்ளவும் உரிமை பெற்றவர் ____",
      "answer": "இந்திய அரசின் தலைமை வழக்கறிஞர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 78,
    "content": {
      "question": "உச்ச நீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி மற்றும் மற்ற நீதிபதிகளின் ஓய்வு பெறும் வயது ____",
      "answer": "65"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 79,
    "content": {
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்புச் சட்டத்தின் பாதுகாவலன் ____ ஆகும்.",
      "answer": "உச்ச நீதிமன்றம்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "நடுவண் அரசு",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "சட்டப்பிரிவு -53",
        "சட்டப்பிரிவு -63",
        "சட்டப்பிரிவு -356",
        "சட்டப்பிரிவு -76",
        "சட்டப்பிரிவு -352"
      ],
      "column_2": [
        "மாநில நெருக்கடிநிலை",
        "உள்நாட்டு நெருக்கடிநிலை",
        "குடியரசுத் தலைவரின் நிர்வாக அதிகாரங்கள்",
        "துணைக் குடியரசுத் தலைவரின் அலுவலகம்",
        "இந்திய அரசின் தலைமை வழக்குரைஞர் அலுவலகம்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "சட்டப்பிரிவு -53",
          "match": "குடியரசுத் தலைவரின் நிர்வாக அதிகாரங்கள்"
        },
        {
          "item": "சட்டப்பிரிவு -63",
          "match": "துணைக் குடியரசுத் தலைவரின் அலுவலகம்"
        },
        {
          "item": "சட்டப்பிரிவு -356",
          "match": "மாநில நெருக்கடிநிலை"
        },
        {
          "item": "சட்டப்பிரிவு -76",
          "match": "இந்திய அரசின் தலைமை வழக்குரைஞர் அலுவலகம்"
        },
        {
          "item": "சட்டப்பிரிவு -352",
          "match": "உள்நாட்டு நெருக்கடிநிலை"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "மாநில அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 129,
    "content": {
      "question": "மாநில ஆளுநரை நியமிப்பவர்",
      "options": {
        "A": "பிரதமர்",
        "B": "முதலமைச்சர்",
        "C": "குடியரசுத் தலைவர்",
        "D": "தலைமை நீதிபதி"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "மாநில அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 130,
    "content": {
      "question": "மாநில சபாநாயகர் ஒரு",
      "options": {
        "A": "மாநிலத் தலைவர்",
        "B": "அரசின் தலைவர்",
        "C": "குடியரசுத்தலைவரின் முகவர்",
        "D": "மேற்கண்ட எதுவுமில்லை"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "மாநில அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 131,
    "content": {
      "question": "கீழ்க்காணும் எந்த ஒன்று ஆளுநரின் அதிகாரமல்ல",
      "options": {
        "A": "சட்டமன்றம்",
        "B": "நிர்வாகம்",
        "C": "நீதித்துறை",
        "D": "தூதரகம்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "மாநில அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 132,
    "content": {
      "question": "ஆங்கிலோ-இந்தியன் வகுப்பினரிலிருந்து ஒரு பிரதிநிதியை சட்டமன்றத்திற்கு யார் நியமிக்கிறார்?",
      "options": {
        "A": "குடியரசுத் தலைவர்",
        "B": "ஆளுநர்",
        "C": "முதலமைச்சர்",
        "D": "சட்டமன்ற சபாநாயகர்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "மாநில அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 133,
    "content": {
      "question": "ஆளுநர் யாரை நியமனம் செய்வதில்லை?",
      "options": {
        "A": "முதலமைச்சர்",
        "B": "மாநில அரசுப் பணியாளர் தேர்வாணயத்தின் தலைவர்",
        "C": "மாநில தலைமை வழக்குரைஞர்",
        "D": "உயர் நீதிமன்ற நீதிபதிகள்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "மாநில அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 134,
    "content": {
      "question": "மாநில அமைச்சரவையின் தலைவர்",
      "options": {
        "A": "முதலமைச்சர்",
        "B": "ஆளுநர்",
        "C": "சபாநாயகர்",
        "D": "பிரதம அமைச்சர்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "மாநில அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 135,
    "content": {
      "question": "மேலவை உறுப்பினராவதற்கு குறைந்தபட்ச வயது",
      "options": {
        "A": "25 வயது",
        "B": "21 வயது",
        "C": "30 வயது",
        "D": "35 வயது"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "மாநில அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 136,
    "content": {
      "question": "கீழ்க்காணும் மாநிலங்களில் எந்த ஒன்று ஈரவை சட்டமன்றத்தைப் பெற்றிருக்கவில்லை?",
      "options": {
        "A": "ஆந்திரப் பிரதேசம்",
        "B": "தெலுங்கானா",
        "C": "தமிழ்நாடு",
        "D": "உத்தரப் பிரதேசம்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "மாநில அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 137,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவில் முதன்முதலில் உயர் நீதிமன்றங்கள் தொடங்கப்பட்ட இடங்கள்",
      "options": {
        "A": "கொல்கத்தா, மும்பை, சென்னை",
        "B": "டெல்லி மற்றும் கொல்கத்தா",
        "C": "டெல்லி, கொல்கத்தா, சென்னை",
        "D": "கொல்கத்தா, சென்னை, டெல்லி"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "மாநில அரசு",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 138,
    "content": {
      "question": "கீழ்க்காணும் எந்த மாநிலங்கள் பொதுவான உயர் நீதிமன்றத்தைப் பெற்றுள்ளன?",
      "options": {
        "A": "தமிழ்நாடு மற்றும் ஆந்திரப்பிரதேசம்",
        "B": "கேரளா மற்றும் தெலுங்கானா",
        "C": "பஞ்சாப் மற்றும் ஹரியானா",
        "D": "மகாராஷ்டிரா மற்றும் குஜராத்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "மாநில அரசு",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 80,
    "content": {
      "question": "ஆளுநர் தனது இராஜினாமா கடிதத்தை ____ இடம் கொடுக்கிறார்.",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "மாநில அரசு",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 81,
    "content": {
      "question": "சட்டமன்ற உறுப்பினர்கள் (MLAs) ____ ஆல் தேர்ந்தெடுக்கப்படுகின்றனர்.",
      "answer": "மக்களால்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "மாநில அரசு",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 82,
    "content": {
      "question": "____ மாநிலங்களில் உள்ள பல்கலைக் கழகங்களின் வேந்தராக செயல்படுகிறார்.",
      "answer": "ஆளுநர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "மாநில அரசு",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 83,
    "content": {
      "question": "மாநில அரசுப் பணியாளர் தேர்வாணையக் குழுத் தலைவர் மற்றும் உறுப்பினர்கள் ____ ஆல் மட்டுமே பணிநீக்கம் செய்ய முடியும்.",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவரால்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "மாநில அரசு",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "ஆளுநர்",
        "முதலமைச்சர்",
        "அமைச்சரவை",
        "மேலவை உறுப்பினர்",
        "ஆயுதப் படையினர்"
      ],
      "column_2": [
        "அரசாங்கத்தின் தலைவர்",
        "மாநில அரசின் தலைவர்",
        "தீர்ப்பாயங்கள்",
        "சட்டமன்றத்திற்குப் பொறுப்பானவர்கள்",
        "வாக்களிக்க முடியாது"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "ஆளுநர்",
          "match": "மாநில அரசின் தலைவர்"
        },
        {
          "item": "முதலமைச்சர்",
          "match": "அரசாங்கத்தின் தலைவர்"
        },
        {
          "item": "அமைச்சரவை",
          "match": "சட்டமன்றத்திற்குப் பொறுப்பானவர்கள்"
        },
        {
          "item": "மேலவை உறுப்பினர்",
          "match": "வாக்களிக்க முடியாது"
        },
        {
          "item": "ஆயுதப் படையினர்",
          "match": "தீர்ப்பாயங்கள்"
        }
      ]
    }
  },








  
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியாவின் வெளியுறவுக் கொள்கை",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 139,
    "content": {
      "question": "எந்த இரு நாடுகளுக்கிடையே பஞ்சசீல ஒப்பந்தம் கையெழுத்திடப்பட்டுள்ளது?",
      "options": {
        "A": "இந்தியா மற்றும் நேபாளம்",
        "B": "இந்தியா மற்றும் பாகிஸ்தான்",
        "C": "இந்தியா மற்றும் சீனா",
        "D": "இந்தியா மற்றும் ஸ்ரீலங்கா"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியாவின் வெளியுறவுக் கொள்கை",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 140,
    "content": {
      "question": "இந்திய வெளியுறவுக் கொள்கையினை வழிநடத்தும் இந்திய அரசியலமைப்புச் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "options": {
        "A": "சட்டப்பிரிவு 50",
        "B": "சட்டப்பிரிவு 51",
        "C": "சட்டப்பிரிவு 52",
        "D": "சட்டப்பிரிவு 53"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியாவின் வெளியுறவுக் கொள்கை",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 141,
    "content": {
      "question": "1954 இல் இந்தியா மற்றும் சீனாவால் கையெழுத்திடப்பட்ட ஒப்பந்தம் இது தொடர்பானது.",
      "options": {
        "A": "வியாபாரம் மற்றும் வணிகம்",
        "B": "சாதாரண உறவுகளை மீட்டெடுப்பது.",
        "C": "கலாச்சார பரிமாற்றங்கள்",
        "D": "ஐந்து கொள்கைகளுடன் இணைந்திருத்தல்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியாவின் வெளியுறவுக் கொள்கை",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 142,
    "content": {
      "question": "நமது வெளியுறவுக் கொள்கையுடன் தொடர்பு இல்லாதது எது?",
      "options": {
        "A": "உலக ஒத்துழைப்பு",
        "B": "உலக அமைதி",
        "C": "இனச் சமத்துவம்",
        "D": "காலனித்துவம்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியாவின் வெளியுறவுக் கொள்கை",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 143,
    "content": {
      "question": "கீழ்க்கண்டவைகளில் அணிசேரா இயக்கத்தில் நிறுவன உறுப்பினர் அல்லாத நாடு எது?",
      "options": {
        "A": "யுகோஸ்லாவியா",
        "B": "இந்தோனேசியா",
        "C": "எகிப்து",
        "D": "பாகிஸ்தான்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியாவின் வெளியுறவுக் கொள்கை",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 144,
    "content": {
      "question": "அணிசேராமை என்பதன் பொருள்",
      "options": {
        "A": "நடுநிலைமை வகிப்பது",
        "B": "தன்னிச்சையாகப் பிரச்சனைகளுக்கு முடிவு எடுக்கும் சுதந்திரம்",
        "C": "இராணுவமயமின்மை",
        "D": "மேற்கூறியவற்றில் எதுவும் இல்லை"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியாவின் வெளியுறவுக் கொள்கை",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 145,
    "content": {
      "question": "இராணுவம் சாராத பிரச்சனைகள் என்பது",
      "options": {
        "A": "ஆற்றல் பாதுகாப்பு",
        "B": "நீர் பாதுகாப்பு",
        "C": "தொற்றுநோய்கள்",
        "D": "இவை அனைத்தும்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியாவின் வெளியுறவுக் கொள்கை",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 34,
    "content": {
      "question": "பின்வருவனவற்றைக் காலவரிசைப்படுத்தி கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள குறியீடுகளிலிருந்து சரியான விடையைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்.:-",
      "statements": [
        "i) பஞ்சசீலம் (1954)",
        "(ii) சீனாவின் அணு வெடிப்புச் சோதனை (1964)",
        "(iii) இந்திய - சோவியத் ஒப்பந்தம் (1971)",
        "(iv) இந்தியாவின் முதல் அணுவெடிப்புச் சோதனை (1974)"
      ],
      "options": {
        "A": "(i), (iii), (iv), (ii)",
        "B": "(i), (ii), (iii), (iv)",
        "C": "(i), (ii), (iv), (iii)",
        "D": "(i), (iii), (ii), (iv)"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியாவின் வெளியுறவுக் கொள்கை",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 35,
    "content": {
      "question": "பின்வருவனவற்றில் அணிசேரா இயக்கத்துடன் தொடர்பு இல்லாதது எது?",
      "statements": [
        "(i) அணிசேரா இயக்கம் என்ற சொல் வி.கிருஷ்ணமேனன் என்பவரால் உருவாக்கப்பட்டது.",
        "ii) இதன் நோக்கம் இராணுவக் கூட்டமைப்பில் சேர்ந்து வெளிவிவகாரங்களில் தேசிய சுதந்திரத்தைப் பராமரித்தல்",
        "(iii) தற்போது இது 120 உறுப்பு நாடுகளைக் கொண்டுள்ளது.",
        "(iv) இது பொருளாதார இயக்கமாக மாற்றமடைந்துள்ளது."
      ],
      "options": {
        "A": "(i) மற்றும் (ii)",
        "B": "(iii) மற்றும் (iv)",
        "C": "(ii) மட்டும்",
        "D": "(iv) மட்டும்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியாவின் வெளியுறவுக் கொள்கை",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 36,
    "content": {
      "assertion": "இந்தியா உலகின் பெரும்பான்மையான நாடுகளுடன் தூதரக உறவுகளைக் கொண்டுள்ளது.",
      "reason": "உலகின் இரண்டாவது அதிக அளவிலான மக்கள் தொகையைக் கொண்ட நாடு இந்தியா ஆகும்.",
      "options": {
        "A": "கூற்று சரி மற்றும் காரணம் கூற்றுக்கான சரியான விளக்கமாகும்",
        "B": "கூற்று சரி ஆனால் காரணம் கூற்றுக்கான சரியான விளக்கமல்ல",
        "C": "கூற்று தவறு காரணம் சரி",
        "D": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டும் தவறு"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியாவின் வெளியுறவுக் கொள்கை",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 37,
    "content": {
      "question": "இந்தியா சுதந்திரத்திற்குப் பின்னர் இராணுவ முகாம்களில் இணைவதைத் தவிர்ப்பது அவசியமாக இருந்தது. ஏனெனில், இந்தியா இதனை / இவைகளை மீட்க வேண்டி இருந்தது",
      "options": {
        "A": "கடுமையான வறுமை",
        "B": "எழுத்தறிவின்மை",
        "C": "குழப்பமான சமூக பொருளாதார நிலைமைகள்",
        "D": "மேற்கூறிய அனைத்தும்."
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியாவின் வெளியுறவுக் கொள்கை",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 84,
    "content": {
      "question": "இந்தியா தனது முதல் அணு சோதனையை நடத்திய இடம் ____ .",
      "answer": "பொக்ரான்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியாவின் வெளியுறவுக் கொள்கை",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 85,
    "content": {
      "question": "____ என்பது ஓர் அரசின் வெளியுறவுக் கொள்கையை செயல்படுத்துவதற்கான கருவி ஆகும்.",
      "answer": "இராஜதந்திரம்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியாவின் வெளியுறவுக் கொள்கை",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 86,
    "content": {
      "question": "இரு வல்லரசுகளின் பனிப்போரினை எதிர்கொள்ள இந்தியா பின்பற்றிய கொள்கை ____",
      "answer": "அணிசேராக் கொள்கை"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "இந்தியாவின் வெளியுறவுக் கொள்கை",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "இந்தியப் பெருங்கடலில் அமைந்துள்ளது",
        "தென் கிழக்காசிய நாடுகள் கூட்டமைப்பின் பாலம்",
        "பஞ்சசீலம்",
        "ஆப்பிரிக்க - ஆசிய மாநாடு",
        "உலக அமைதி"
      ],
      "column_2": [
        "மாலத்தீவு",
        "மியான்மர்",
        "1954",
        "1955",
        "வெளியுறவுக் கொள்கை"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "இந்தியப் பெருங்கடலில் அமைந்துள்ளது",
          "match": "மாலத்தீவு"
        },
        {
          "item": "தென் கிழக்காசிய நாடுகள் கூட்டமைப்பின் பாலம்",
          "match": "மியான்மர்"
        },
        {
          "item": "பஞ்சசீலம்",
          "match": "1954"
        },
        {
          "item": "ஆப்பிரிக்க - ஆசிய மாநாடு",
          "match": "1955"
        },
        {
          "item": "உலக அமைதி",
          "match": "வெளியுறவுக் கொள்கை"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 146,
    "content": {
      "question": "மக்மகான் எல்லைக்கோடு எந்த இரு நாடுகளுக்கும் இடையே உள்ள எல்லை ஆகும்?",
      "options": {
        "A": "பர்மா இந்தியா",
        "B": "இந்தியா - நேபாளம்",
        "C": "இந்தியா - சீனா",
        "D": "இந்தியா - பூடான்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 147,
    "content": {
      "question": "இந்தியா பின்வருவனவற்றுள் எந்த அமைப்பில் உறுப்பினராக இல்லை? 1) ஜி 20 2) ஏசியான் ASEAN 3) சார்க் SAARC 4) பிரிக்ஸ் BRICS",
      "options": {
        "A": "2 மட்டும்",
        "B": "2 மற்றும் 4",
        "C": "2, 4 மற்றும் 1",
        "D": "1,2 மற்றும் 3"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 148,
    "content": {
      "question": "ஒபெக் OPEC என்பது",
      "options": {
        "A": "சர்வதேச காப்பீட்டு நிறுவனம்",
        "B": "ஒரு சர்வதேச விளையாட்டுக் கழகம்",
        "C": "எண்ணெய் ஏற்றுமதி நிறுவனங்களின் அமைப்பு",
        "D": "ஒரு சர்வதேச நிறுவனம்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 149,
    "content": {
      "question": "இந்தியா தனது மிக நீண்ட நில எல்லையை எந்த நாட்டோடு பகிர்ந்து கொள்கிறது?",
      "options": {
        "A": "வங்காளதேசம்",
        "B": "மியான்மர்",
        "C": "ஆப்கானிஸ்தான்",
        "D": "சீனா"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "Matching_MCQ",
    "question_no": 150,
    "content": {
      "question": "சரியான விடையைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்:",
      "match_items": [
        "i) சல்மா அணை - 1. வங்காளதேசம்",
        "ii) பராக்கா ஒப்பந்தம் - 2. நேபாளம்",
        "iii) சுக்கா நீர்மின் சக்தி திட்டம் - 3. ஆப்கானிஸ்தான்",
        "iv) சாரதா கூட்டுமின் சக்தி திட்டம் - 4. பூடான்"
      ],
      "options": {
        "A": "3 1 4 2",
        "B": "3 1 2 4",
        "C": "3 4 1 2",
        "D": "4 3 2 1"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 151,
    "content": {
      "question": "எத்தனை நாடுகள் இந்தியாவுடன் தன் எல்லையைப் பகிர்ந்து கொள்கின்றன?",
      "options": {
        "A": "5",
        "B": "6",
        "C": "7",
        "D": "8"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 152,
    "content": {
      "question": "எந்த இரண்டு தீவு நாடுகள் இந்தியாவின் அண்டை நாடுகள் ஆகும் ?",
      "options": {
        "A": "இலங்கை மற்றும் அந்தமான் தீவுகள்",
        "B": "மாலத்தீவு மற்றும் லட்சத் தீவுகள்",
        "C": "மாலத்தீவு மற்றும் நிக்கோபார் தீவு",
        "D": "இலங்கை மற்றும் மாலத்தீவு"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 153,
    "content": {
      "question": "எந்த இந்திய மாநிலம் மூன்று நாடுகளால் சூழப்பட்டுள்ளது?",
      "options": {
        "A": "அருணாச்சலப் பிரதேசம்",
        "B": "மேகாலயா",
        "C": "மிசோரம்",
        "D": "அஸ்ஸாம்"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 154,
    "content": {
      "question": "எத்தனை மாநிலங்கள் நேபாளத்துடன் தங்கள் எல்லையைப் பகிர்ந்து கொள்கின்றன?",
      "options": {
        "A": "ஐந்து",
        "B": "நான்கு",
        "C": "மூன்று",
        "D": "இரண்டு"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 155,
    "content": {
      "question": "சுதந்திரமடைந்த பாகிஸ்தானுக்கான எல்லைகளை வகுத்தவர்",
      "options": {
        "A": "மவுண்ட்பேட்டன் பிரபு",
        "B": "சர் சிரில் ராட்க்ளிஃப்",
        "C": "கிளமன்ட் அட்லி",
        "D": "மேற்கூறிய எவருமில்லை."
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 38,
    "content": {
      "question": "இந்தியா மற்றும் மியான்மரின் கலடன் போக்குவரத்துத் திட்டம் பின்வரும் போக்குவரத்து முறைகளில் எந்த முறையில் அமைக்கப்பட்டுள்ளது ? 1.சாலை 2. ரயில் வழி 3. கப்பல் 4. உள்நாட்டு நீர்வழிப்போக்குவரத்து. கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள குறியீடுகளைப் பயன்படுத்தி சரியான விடையைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்.",
      "options": {
        "A": "1, 2 மற்றும் 3",
        "B": "1,3 மற்றும் 4",
        "C": "2, 3 மற்றும் 4",
        "D": "1, 2, 3 மற்றும் 4"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 39,
    "content": {
      "assertion": "இந்தியாவும் பிரான்சும் சர்வதேச சூரியசக்திக் கூட்டணியைத் தொடங்கியுள்ளன.",
      "reason": "இது கடகரேகை மற்றும் மகரரேகை ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான நாடுகளைச் சூரிய ஆற்றலுக்கான ஒத்துழைப்பில் ஒன்றிணைப்பதற்காகும்.",
      "options": {
        "A": "கூற்று சரி. காரணம் கூற்றிற்கான சரியான விளக்கமாகும்",
        "B": "கூற்று தவறு; காரணம் சரி",
        "C": "கூற்று சரி காரணம் கூற்றிற்கான சரியான விளக்கமல்ல",
        "D": "கூற்று, காரணம் இரண்டும் தவறு"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 87,
    "content": {
      "question": "இமயமலையில் உள்ள ஒரு சிறிய முடியாட்சி நாடு ____ ஆகும்.",
      "answer": "பூடான்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 88,
    "content": {
      "question": "இந்தியா, தென்கிழக்காசியாவிற்குள் செல்வதற்கான ஒரு நுழைவு வாயிலாக ____ இருக்கிறது.",
      "answer": "மியான்மர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 89,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவிற்கு சொந்தமான ____ என்ற பகுதி மேற்கு வங்காளம் - வங்காளதேச எல்லையில் அமைந்துள்ளது.",
      "answer": "டீன்பிகா"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 90,
    "content": {
      "question": "____ என்று அறியப்படும் நாடு பூடான் ஆகும்.",
      "answer": "இடி மின்னல் நிலம்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "குடிமையியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "இந்தியாவின் சர்வதேச உறவுகள்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "பிராண்டிக்ஸ் (Brandix)",
        "தகவல் தொடர்பு இணக்கத்தன்மை மற்றும் பாதுகாப்பு ஒப்பந்தம் ( COMCASA )",
        "ஷிங்கன்சென்",
        "பிரிக்ஸ் (BRICS)",
        "ஒபெக் (OPEC)"
      ],
      "column_2": [
        "விசாகப்பட்டினத்தின் ஆடை நகரம்",
        "வியன்னா",
        "ஜப்பான்",
        "அமெரிக்க ஐக்கியநாடுகள்",
        "ஷாங்காய்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "பிராண்டிக்ஸ் (Brandix)",
          "match": "விசாகப்பட்டினத்தின் ஆடை நகரம்"
        },
        {
          "item": "தகவல் தொடர்பு இணக்கத்தன்மை மற்றும் பாதுகாப்பு ஒப்பந்தம் ( COMCASA )",
          "match": "அமெரிக்க ஐக்கியநாடுகள்"
        },
        {
          "item": "ஷிங்கன்சென்",
          "match": "ஜப்பான்"
        },
        {
          "item": "பிரிக்ஸ் (BRICS)",
          "match": "ஷாங்காய்"
        },
        {
          "item": "ஒபெக் (OPEC)",
          "match": "வியன்னா"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி மற்றும் அதன் வளர்ச்சி - ஓர் அறிமுகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 156,
    "content": {
      "question": "GNP யின் சமம்",
      "options": {
        "A": "பணவீக்கத்திற்காக சரிசெய்யப்பட்ட NNP",
        "B": "பணவீக்கத்திற்காக சரிசெய்யப்பட்ட GDP",
        "C": "GDP மற்றும் வெளிநாட்டில் ஈட்டப்பட்ட நிகர சொத்து வருமானம்",
        "D": "NNP மற்றும் வெளிநாட்டில் ஈட்டப்பட்ட நிகர சொத்து வருமானம்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி மற்றும் அதன் வளர்ச்சி - ஓர் அறிமுகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 157,
    "content": {
      "question": "நாட்டு வருமானம் அளவிடுவது",
      "options": {
        "A": "பணத்தின் மொத்தமதிப்பு",
        "B": "உற்பத்தியாளர் பண்டத்தின் மொத்த மதிப்பு",
        "C": "நுகர்வு பண்டத்தின் மொத்த மதிப்பு",
        "D": "பண்டங்கள் மற்றும் பணிகளின் மொத்த மதிப்பு"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி மற்றும் அதன் வளர்ச்சி - ஓர் அறிமுகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 158,
    "content": {
      "question": "முதன்மை துறை இதனை உள்ளடக்கியது",
      "options": {
        "A": "வேளாண்மை",
        "B": "தானியங்கிகள்",
        "C": "வர்த்தகம்",
        "D": "வங்கி"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி மற்றும் அதன் வளர்ச்சி - ஓர் அறிமுகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 159,
    "content": {
      "question": "____ முறையில் ஒவ்வொரு இடைநிலை பண்டத்தின் மதிப்பை கூட்டும் போது, இறுதி பண்டத்தின் மதிப்பை கணக்கிடலாம்.",
      "options": {
        "A": "செலவு முறை",
        "B": "மதிப்பு கூட்டு முறை",
        "C": "வருமான முறை",
        "D": "நாட்டு வருமானம்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி மற்றும் அதன் வளர்ச்சி - ஓர் அறிமுகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 160,
    "content": {
      "question": "பணிகள் துறையில் நடப்பு விலையில் மொத்த மதிப்பு கூடுதல் 2018-19 இல் ____ லட்சம் கோடி ஆகும்",
      "options": {
        "A": "91.06",
        "B": "92.26",
        "C": "80.07",
        "D": "98.29"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி மற்றும் அதன் வளர்ச்சி - ஓர் அறிமுகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 161,
    "content": {
      "question": "வேளாண் பண்டங்களின் உற்பத்தியில் இந்தியா ____ அதிகமாக உற்பத்தியாளர் ஆகும்.",
      "options": {
        "A": "1வது",
        "B": "3வது",
        "C": "4 வது",
        "D": "2வது"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி மற்றும் அதன் வளர்ச்சி - ஓர் அறிமுகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 162,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவில் சராசரி ஆயுட்காலம் ____ ஆண்டுகள் ஆகும்.",
      "options": {
        "A": "65",
        "B": "60",
        "C": "70",
        "D": "55"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி மற்றும் அதன் வளர்ச்சி - ஓர் அறிமுகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 163,
    "content": {
      "question": "கீழ்கண்டவற்றுள் எது வர்த்தக கொள்கை?",
      "options": {
        "A": "நீர்பாசன கொள்கை",
        "B": "இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி கொள்கை",
        "C": "நிலச்சீர்திருத்தக் கொள்கை",
        "D": "கூலிக் கொள்கை"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி மற்றும் அதன் வளர்ச்சி - ஓர் அறிமுகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 91,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவில் ____ துறை முதன்மை துறையாகும்.",
      "answer": "வேளாண்மை"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி மற்றும் அதன் வளர்ச்சி - ஓர் அறிமுகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 92,
    "content": {
      "question": "____ மக்களின் வாழ்க்கைத் தரத்தை உணர்த்தும் ஒரு கருவியாகும்",
      "answer": "தலா வருமானம்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி மற்றும் அதன் வளர்ச்சி - ஓர் அறிமுகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 93,
    "content": {
      "question": "இரண்டாம் துறையை வேறு விதமாக ____ என அழைக்கலாம்.",
      "answer": "தொழில் துறை"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "1",
    "unit_name": "மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி மற்றும் அதன் வளர்ச்சி - ஓர் அறிமுகம்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "மின்சாரம் / எரிவாயு மற்றும் நீர்",
        "விலைக்கொள்கை",
        "GST",
        "தலா வருமானம்",
        "C+I+G+(X-M)"
      ],
      "column_2": [
        "நாட்டு வருமானம் / மக்கள் தொகை",
        "மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி",
        "தொழில் துறை",
        "வேளாண்மை",
        "பண்டம் மற்றும் பணிகள் மீதான வரி"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "மின்சாரம் / எரிவாயு மற்றும் நீர்",
          "match": "தொழில் துறை"
        },
        {
          "item": "விலைக்கொள்கை",
          "match": "வேளாண்மை"
        },
        {
          "item": "GST",
          "match": "பண்டம் மற்றும் பணிகள் மீதான வரி"
        },
        {
          "item": "தலா வருமானம்",
          "match": "நாட்டு வருமானம் / மக்கள் தொகை"
        },
        {
          "item": "C+I+G+(X-M)",
          "match": "மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "உலகமயமாதல் மற்றும் வர்த்தகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 164,
    "content": {
      "question": "உலக வர்த்தக அமைப்பின் (WTO) தலைவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "அமைச்சரவை",
        "B": "தலைமை இயக்குநர்",
        "C": "துணை தலைமை இயக்குநர்",
        "D": "இவற்றில் எதுவுமில்லை"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "உலகமயமாதல் மற்றும் வர்த்தகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 165,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவில் காலனியாதிக்க வருகை",
      "options": {
        "A": "போர்ச்சுகீசியர், டச்சு, ஆங்கிலேயர், டேனிஷ், பிரெஞ்சு",
        "B": "டச்சு, ஆங்கிலேயர், டேனிஷ், பிரெஞ்சு",
        "C": "போர்ச்சுகீசியர், டேனிஷ், டச்சு, பிரெஞ்சு, ஆங்கிலேயர்",
        "D": "டேனிஷ், போர்ச்சுகீசியர், பிரெஞ்சு, டச்சு"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "உலகமயமாதல் மற்றும் வர்த்தகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 166,
    "content": {
      "question": "காட் GATT -இன் முதல் சுற்று நடைபெற்ற இடம்",
      "options": {
        "A": "டோக்கியோ",
        "B": "உருகுவே",
        "C": "டார்குவே",
        "D": "ஜெனிவா"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "உலகமயமாதல் மற்றும் வர்த்தகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 167,
    "content": {
      "question": "இந்தியா எப்போது டங்கல் திட்டத்தில் கையெழுத்திட்டது?",
      "options": {
        "A": "1984",
        "B": "1976",
        "C": "1950",
        "D": "1994"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "உலகமயமாதல் மற்றும் வர்த்தகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 168,
    "content": {
      "question": "1632 இல் ஆங்கிலேயர்களுக்கு \"கோல்டன் ஃபயர்மான்\" வழங்கியவர் யார்?",
      "options": {
        "A": "ஜஹாங்கீர்",
        "B": "கோல்கொண்டா சுல்தான்",
        "C": "அக்பர்",
        "D": "ஔரங்கசீப்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "உலகமயமாதல் மற்றும் வர்த்தகம்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 169,
    "content": {
      "question": "வெளிநாட்டு முதலீட்டுக் கொள்கை FIP அறிவித்த ஆண்டு",
      "options": {
        "A": "ஜூன் 1991",
        "B": "ஜூலை 1991",
        "C": "ஜூலை ஆகஸ்ட் 1991",
        "D": "ஆகஸ்ட் 1991"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "உலகமயமாதல் மற்றும் வர்த்தகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 94,
    "content": {
      "question": "ஒரு நல்ல பொருளாதாரம் ____ சந்தையின் விரைவான வளர்ச்சிக்காக அறிமுகப்படுத்தப்படுகிறது",
      "answer": "மூலதன"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "உலகமயமாதல் மற்றும் வர்த்தகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 95,
    "content": {
      "question": "உலக வர்த்தக அமைப்பு ஒப்பந்தம் ____ ஆம் ஆண்டு அமுலுக்கு வந்தது.",
      "answer": "ஜனவரி 1, 1995"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "உலகமயமாதல் மற்றும் வர்த்தகம்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 96,
    "content": {
      "question": "____ உலகமயமாக்கல் என்ற பதம் கண்டுபிடிக்கப்பட்டது.",
      "answer": "தியோடர் லெவிட்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "2",
    "unit_name": "உலகமயமாதல் மற்றும் வர்த்தகம்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "இந்தியாவில் பன்னாட்டு நிறுவனம்",
        "பன்னாட்டு நிறுவனம் (MNC)",
        "GATT -ஒப்பந்தம்",
        "உலக வர்த்தக அமைப்பு- WTO"
      ],
      "column_2": [
        "1947",
        "அயல்நாட்டு வாணிபத்தை செயல்படுத்துதல்",
        "உற்பத்தி செலவு குறைத்தல்",
        "இன்ஃபோசிஸ்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "இந்தியாவில் பன்னாட்டு நிறுவனம்",
          "match": "இன்ஃபோசிஸ்"
        },
        {
          "item": "பன்னாட்டு நிறுவனம் (MNC)",
          "match": "உற்பத்தி செலவு குறைத்தல்"
        },
        {
          "item": "GATT -ஒப்பந்தம்",
          "match": "1947"
        },
        {
          "item": "உலக வர்த்தக அமைப்பு- WTO",
          "match": "அயல்நாட்டு வாணிபத்தை செயல்படுத்துதல்"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "உணவு பாதுகாப்பு மற்றும் ஊட்டச்சத்து",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 170,
    "content": {
      "question": "____ என்பது உணவு தானியங்களான கோதுமை மற்றும் அரிசியை ____ நிறுவனம் மூலம் அரசாங்கம் கொள்முதல் செய்கிறது.",
      "options": {
        "A": "FCI",
        "B": "நுகர்வோர் கூட்டுறவு",
        "C": "ICICI",
        "D": "IFCI"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "உணவு பாதுகாப்பு மற்றும் ஊட்டச்சத்து",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 171,
    "content": {
      "question": "எது சரியானது?",
      "statements": [
        "i) HYV - அதிக விளைச்சல் தரும் வகைகள்",
        "ii) MSP - குறைந்தபட்ச ஆதரவு விலை",
        "iii) PDS பொது விநியோக முறை",
        "iv) FCI இந்திய உணவுக் கழகம்"
      ],
      "options": {
        "A": "(i) மற்றும் (ii) சரியானவை",
        "B": "(iii) மற்றும் (iv) சரியானவை",
        "C": "(ii) மற்றும் (iii) சரியானவை",
        "D": "மேற்கூறிய அனைத்தும் சரி"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "உணவு பாதுகாப்பு மற்றும் ஊட்டச்சத்து",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 172,
    "content": {
      "question": "நீட்டிக்கப்பட்ட உதவி பொதுச் சட்டம் 480 ஐ கொண்டு வந்த நாடு.",
      "options": {
        "A": "அமெரிக்கா",
        "B": "இந்தியா",
        "C": "சிங்கப்பூர்",
        "D": "இங்கிலாந்து"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "உணவு பாதுகாப்பு மற்றும் ஊட்டச்சத்து",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 173,
    "content": {
      "question": "____ இந்தியாவில் தோன்றியதால் உணவு தானிய உற்பத்தியில் தன்னிறைவு பெற வழி வகுத்தது.",
      "options": {
        "A": "நீலப் புரட்சி",
        "B": "வெள்ளைப் புரட்சி",
        "C": "பசுமைப் புரட்சி",
        "D": "சாம்பல் புரட்சி"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "உணவு பாதுகாப்பு மற்றும் ஊட்டச்சத்து",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 174,
    "content": {
      "question": "உலகளாவிய பொது வழங்கல் முறையை ஏற்றுக் கொண்ட ஒரே மாநிலம்",
      "options": {
        "A": "கேரளா",
        "B": "ஆந்திரபிரதேசம்",
        "C": "தமிழ்நாடு",
        "D": "கர்நாடகா"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "உணவு பாதுகாப்பு மற்றும் ஊட்டச்சத்து",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 175,
    "content": {
      "question": "____ என்பது உடல் நலம் மற்றும் வளர்ச்சிக்குத் தேவையான உணவை வழங்கும் (அ) பெறும் செயல்முறையாகும்.",
      "options": {
        "A": "ஆரோக்கியம்",
        "B": "ஊட்டச்சத்து",
        "C": "சுகாதாரம்",
        "D": "பாதுகாப்"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "உணவு பாதுகாப்பு மற்றும் ஊட்டச்சத்து",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "AssertionReason",
    "question_no": 40,
    "content": {
      "assertion": "விலை குறைந்தால் வாங்கும் சக்தி அதிகரிக்கிறது மற்றும் இது நேர்மாறானது.",
      "reason": "பொருள்களின் உற்பத்தி குறைந்து, விலை அதிகரிப்பதால் வாங்கும் திறன் பாதிக்கப்படுகிறது.",
      "options": {
        "A": "கூற்று சரியானது, காரணம் தவறானது",
        "B": "கூற்று சரியானது, ஆனால் காரணம் சரியான விளக்கம் அல்ல",
        "C": "கூற்று மற்றும் காரணம் இரண்டும் தவறு",
        "D": "கூற்று சரியானது, காரணம் கூற்றின் சரியான விளக்கம்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "உணவு பாதுகாப்பு மற்றும் ஊட்டச்சத்து",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 97,
    "content": {
      "question": "____ / ____ ஊட்டச்சத்து குறைபாட்டின் முக்கியமான குறியீடாகும்.",
      "answer": "எடை குறைவு / இரத்தசோகை"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "உணவு பாதுகாப்பு மற்றும் ஊட்டச்சத்து",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 98,
    "content": {
      "question": "2013 ஆம் ஆண்டில் ____ சட்டம் இந்திய நாடாளுமன்றத்தால் நிறைவேற்றப்பட்டது.",
      "answer": "தேசிய உணவு பாதுகாப்புச்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "உணவு பாதுகாப்பு மற்றும் ஊட்டச்சத்து",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 99,
    "content": {
      "question": "பொதுவான மக்களுக்கு பொறுப்பான விலையில் தரமான பொருள்களை வழங்குவதில் ____ முக்கியப் பங்கு வகிக்கிறது.",
      "answer": "நுகர்வோர் கூட்டுறவு"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "3",
    "unit_name": "உணவு பாதுகாப்பு மற்றும் ஊட்டச்சத்து",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "நுகர்வோர் கூட்டுறவு",
        "பொது விநியோக முறை",
        "UNDP",
        "தேசிய உணவுப் பாதுகாப்புச் சட்டம்"
      ],
      "column_2": [
        "மானிய விகிதங்கள்",
        "தரமான பொருள்களை வழங்குதல்",
        "2013",
        "ஐக்கிய நாடுகள் சபை வளர்ச்சித் திட்டம்"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "நுகர்வோர் கூட்டுறவு",
          "match": "தரமான பொருள்களை வழங்குதல்"
        },
        {
          "item": "பொது விநியோக முறை",
          "match": "மானிய விகிதங்கள்"
        },
        {
          "item": "UNDP",
          "match": "ஐக்கிய நாடுகள் சபை வளர்ச்சித் திட்டம்"
        },
        {
          "item": "தேசிய உணவுப் பாதுகாப்புச் சட்டம்",
          "match": "2013"
        }
      ]
    }
  },





  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "அரசாங்கமும் வரிகளும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 176,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவிலுள்ள மூன்று நிலைகளான அரசுகள்",
      "options": {
        "A": "மைய, மாநில மற்றும் உள்ளாட்சி",
        "B": "மைய, மாநில மற்றும் கிராம",
        "C": "மைய, நகராட்சி மற்றும் பஞ்சாயத்து",
        "D": "ஏதுமில்லை"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "அரசாங்கமும் வரிகளும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 177,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவில் உள்ள வரிகள்",
      "options": {
        "A": "நேர்முக வரிகள்",
        "B": "மறைமுக வரிகள்",
        "C": "இரண்டும் (அ) மற்றும் (ஆ)",
        "D": "ஏதுமில்லை"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "அரசாங்கமும் வரிகளும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 178,
    "content": {
      "question": "வளர்ச்சிக் கொள்கையில் அரசாங்கத்தின் பங்கு எது ?",
      "options": {
        "A": "பாதுகாப்பு",
        "B": "வெளிநாட்டுக் கொள்கை",
        "C": "பொருளாதாரத்தை கட்டுப்படுத்தல்",
        "D": "மேற்கூறிய அனைத்தும்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "அரசாங்கமும் வரிகளும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 179,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவில் தனி நபர்களின் மேல் விதிக்கப்படுகின்ற பொதுவான மற்றும் மிக முக்கியமான வரி",
      "options": {
        "A": "சேவை வரி",
        "B": "கலால் வரி",
        "C": "வருமான வரி",
        "D": "மத்திய விற்பனை வரி"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "அரசாங்கமும் வரிகளும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 180,
    "content": {
      "question": "ஒரு நாடு, ஒரே மாதிரியான வரி என்பதை எந்த வரி உறுதிப்படுத்துகிறது?",
      "options": {
        "A": "மதிப்புக் கூட்டு வரி VAT",
        "B": "வருமான வரி",
        "C": "பண்டங்கள் மற்றும் பணிகள் வரி",
        "D": "விற்பனை வரி"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "அரசாங்கமும் வரிகளும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 181,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவில் வருமான வரிச்சட்டம் முதன் முதலில் ____ ஆம் ஆண்டு அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது.",
      "options": {
        "A": "1860",
        "B": "1870",
        "C": "1880",
        "D": "1850"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "அரசாங்கமும் வரிகளும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 182,
    "content": {
      "question": "சொத்து உரிமையிலிருந்து பெறப்பட்ட நன்மைகளுக்கு ____ வரி விதிக்கப்படுகிறது.",
      "options": {
        "A": "வருமான வரி",
        "B": "சொத்து வரி",
        "C": "நிறுவன வரி",
        "D": "கலால் வரி"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "அரசாங்கமும் வரிகளும்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 183,
    "content": {
      "question": "கருப்பு பணத்திற்கான காரணங்கள் என கண்டறியப்பட்ட அடையாளம் எவை?",
      "options": {
        "A": "பண்டங்களின் பற்றாக்குறை",
        "B": "அதிக வரி விகிதம்",
        "C": "கடத்தல்",
        "D": "மேற்கூறிய அனைத்தும்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "அரசாங்கமும் வரிகளும்",
    "section": "II. சரியான கூற்றைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MultipleStatement",
    "question_no": 41,
    "content": {
      "question": "GST பற்றி கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளில் எது சரியானது?",
      "statements": [
        "i) GST ஒரு முனைவரி'",
        "ii) இது மத்திய மற்றும் மாநில அரசாங்கங்களால் பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளுக்கு விதிக்கப்படும் அனைத்து நேரடி வரிகளையும் மாற்றுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது",
        "iii) இது ஜூலை 1, 2017 முதல் நாடு முழுவதும் அமல்படுத்தப்பட்டது.",
        "iv) இது இந்தியாவில் வரி கட்டமைப்பை ஒன்றிணைக்கும்."
      ],
      "options": {
        "A": "(i) மற்றும் (ii) சரி",
        "B": "(ii), (iii) மற்றும் (iv) சரி",
        "C": "(i), (iii) மற்றும் (iv) சரி",
        "D": "மேற்கூறிய அனைத்தும் சரி."
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "அரசாங்கமும் வரிகளும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 100,
    "content": {
      "question": "____ மாநிலங்களின் பொருளாதார வளர்ச்சிக்காக அரசாங்கத்தால் விதிக்கப்படுகிறது.",
      "answer": "வரி"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "அரசாங்கமும் வரிகளும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 101,
    "content": {
      "question": "\"வரி\" என்ற வார்த்தை ____ சொல்லிலிருந்து பெறப்பட்டது.",
      "answer": "வரி விதிப்பு"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "அரசாங்கமும் வரிகளும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 102,
    "content": {
      "question": "____ வரியில் வரியின் சுமையை மற்றவர்களுக்கு மாற்ற முடியாது.",
      "answer": "நேர்முக"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "அரசாங்கமும் வரிகளும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 103,
    "content": {
      "question": "பண்டங்கள் மற்றும் பணிகள் வரி ____ ஆண்டு முதல் நடைமுறைக்கு வந்தது.",
      "answer": "ஜீலை 1, 2017"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "அரசாங்கமும் வரிகளும்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 104,
    "content": {
      "question": "வரி நிர்வாகியிடமிருந்து மறைக்கப்பட்ட, கணக்கிடப்படாத பணம் ____ என்று அழைக்கப்படுகிறது.",
      "answer": "கருப்பு பணம்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "4",
    "unit_name": "அரசாங்கமும் வரிகளும்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "வருமான வரி",
        "ஆயத்தீர்வை",
        "VAT",
        "GST",
        "கருப்பு பணம்"
      ],
      "column_2": [
        "ஜூலை 1, 2017",
        "கடத்துதல்",
        "நேர்முக வரி",
        "மதிப்புக் கூட்டு வரி",
        "மறைமுக வரி"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "வருமான வரி",
          "match": "நேர்முக வரி"
        },
        {
          "item": "ஆயத்தீர்வை",
          "match": "மறைமுக வரி"
        },
        {
          "item": "VAT",
          "match": "மதிப்புக் கூட்டு வரி"
        },
        {
          "item": "GST",
          "match": "ஜூலை 1, 2017"
        },
        {
          "item": "கருப்பு பணம்",
          "match": "கடத்துதல்"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் தொழில்துறை தொகுப்புகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 184,
    "content": {
      "question": "ஆசியாவின் டெட்ராய்ட் என அழைக்கப்படுவது.",
      "options": {
        "A": "தூத்துக்குடி",
        "B": "கோயம்புத்தூர்",
        "C": "சென்னை",
        "D": "மதுரை"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் தொழில்துறை தொகுப்புகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 185,
    "content": {
      "question": "குழாய்கள் மற்றும் நீரிறைக்கும் இயந்திரம் பெருமளவில் உற்பத்தி செய்யப்படுவது",
      "options": {
        "A": "சேலம்",
        "B": "கோயம்புத்தூர்",
        "C": "சென்னை",
        "D": "தருமபுரி"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் தொழில்துறை தொகுப்புகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 186,
    "content": {
      "question": "____ என்பது ஒரு நாட்டின் வளர்ச்சியில் முக்கிய அம்சமாகும்.",
      "options": {
        "A": "வேளாண்மை",
        "B": "தொழில்",
        "C": "இரயில்வே",
        "D": "மேற்கண்ட எதுவுமில்லை"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் தொழில்துறை தொகுப்புகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 187,
    "content": {
      "question": "திருப்பூர் ____ தொழிலுக்குப் பெயர் பெற்றது.",
      "options": {
        "A": "தோல் பதனிடுதல்",
        "B": "பூட்டு தயாரித்தல்",
        "C": "பின்னலாடை தயாரித்தல்",
        "D": "வேளாண் பதப்படுத்துதல்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் தொழில்துறை தொகுப்புகள்",
    "section": "I. சரியான விடையைத் தேர்வு செய்யவும்",
    "type": "MCQ",
    "question_no": 188,
    "content": {
      "question": "____ ஒரு வெற்றிகரமான தொழில்துறை தொகுப்பு முற்றிலும் தமிழ்நாட்டால் உருவாக்கப்பட்டது.",
      "options": {
        "A": "ஓசூர்",
        "B": "திண்டுக்கல்",
        "C": "கோவில்பட்டி",
        "D": "திருநெல்வேலி"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் தொழில்துறை தொகுப்புகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 105,
    "content": {
      "question": "நூற்றுக்கணக்கான தோல் மற்றும் தோல் பதனிடும் வசதிகள் தமிழ்நாட்டில் ____ மாவட்டத்தில் உள்ளது",
      "answer": "வேலூர்"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் தொழில்துறை தொகுப்புகள்",
    "section": "III. கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புக",
    "type": "FillInTheBlank",
    "question_no": 106,
    "content": {
      "question": "சிறப்புப் பொருளாதார மண்டலக் கொள்கைகள் ____ ஆம் ஆண்டு அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது",
      "answer": "ஏப்ரல் 2000"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "5",
    "unit_name": "தமிழ்நாட்டில் தொழில்துறை தொகுப்புகள்",
    "section": "IV. பொருத்துக",
    "type": "Match",
    "question_no": 1,
    "content": {
      "column_1": [
        "தொழில் முனைவோர்",
        "MEPZ",
        "TANSI",
        "தென்னிந்தியாவின் மான்செஸ்டர்"
      ],
      "column_2": [
        "ஏற்றுமதி செயலாக்க மண்டலம்",
        "கோயம்புத்தூர்",
        "புத்தாக்கம் புனைபவர்",
        "1965"
      ],
      "answers": [
        {
          "item": "தொழில் முனைவோர்",
          "match": "புத்தாக்கம் புனைபவர்"
        },
        {
          "item": "MEPZ",
          "match": "ஏற்றுமதி செயலாக்க மண்டலம்"
        },
        {
          "item": "TANSI",
          "match": "1965"
        },
        {
          "item": "தென்னிந்தியாவின் மான்செஸ்டர்",
          "match": "கோயம்புத்தூர்"
        }
      ]
    }
  },

  
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "General",
    "unit_name": "பொருந்தாத விடையைத் தேர்வு செய்க",
    "section": "பொருந்தாத விடையைத் தேர்வு செய்க",
    "type": "OddOneOut",
    "question_no": 189,
    "content": {
      "question": "ஓதக்காடுகள் இதனைச் சுற்றி காணப்படுகிறது.",
      "options": {
        "A": "பாலைவனம்",
        "B": "கங்கை பிரம்மபுத்திரா டெல்டா",
        "C": "கோதாவரி டெல்டா",
        "D": "மகாநதி டெல்டா"
      },
      "answer": "A"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "General",
    "unit_name": "பொருந்தாத விடையைத் தேர்வு செய்க",
    "section": "பொருந்தாத விடையைத் தேர்வு செய்க",
    "type": "OddOneOut",
    "question_no": 190,
    "content": {
      "question": "இந்தியாவின் காலநிலையைப் பாதிக்கும் காரணிகள்",
      "options": {
        "A": "அட்ச பரவல்",
        "B": "உயரம்",
        "C": "கடலிலிருந்து அமைந்துள்ள தூரம்",
        "D": "மண்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "General",
    "unit_name": "பொருந்தாத விடையைத் தேர்வு செய்க",
    "section": "பொருந்தாத விடையைத் தேர்வு செய்க",
    "type": "OddOneOut",
    "question_no": 191,
    "content": {
      "options": {
        "A": "கோதுமை",
        "B": "நெல்",
        "C": "திணை வகைகள்",
        "D": "காபி"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "General",
    "unit_name": "பொருந்தாத விடையைத் தேர்வு செய்க",
    "section": "பொருந்தாத விடையைத் தேர்வு செய்க",
    "type": "OddOneOut",
    "question_no": 192,
    "content": {
      "options": {
        "A": "காதர்",
        "B": "பாங்கர்",
        "C": "வண்டல் மண்",
        "D": "கரிசல் மண்"
      },
      "answer": "D"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "புவியியல்",
    "unit_no": "General",
    "unit_name": "பொருந்தாத விடையைத் தேர்வு செய்க",
    "section": "பொருந்தாத விடையைத் தேர்வு செய்க",
    "type": "OddOneOut",
    "question_no": 193,
    "content": {
      "options": {
        "A": "வெள்ளப்பெருக்கு கால்வாய்",
        "B": "வற்றாத கால்வாய்",
        "C": "ஏரி பாசனம்",
        "D": "கால்வாய்"
      },
      "answer": "C"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "General",
    "unit_name": "தவறான ஒன்றினை தேர்வு செய்க",
    "section": "தவறான ஒன்றினை தேர்வு செய்க",
    "type": "OddOneOut",
    "question_no": 194,
    "content": {
      "question": "பின்வருவனவற்றில் தோல் தொழிற்சாலைகள் இல்லாதது எது?",
      "options": {
        "A": "ராணிப்பேட்டை",
        "B": "தர்மபுரி",
        "C": "ஆம்பூர்",
        "D": "வாணியம்பாடி"
      },
      "answer": "B"
    }
  },
  {
    "class": "10",
    "subject": "சமூக அறிவியல்",
    "Topic": "பொருளியல்",
    "unit_no": "General",
    "unit_name": "தவறான ஒன்றினை தேர்வு செய்க",
    "section": "தவறான ஒன்றினை தேர்வு செய்க",
    "type": "OddOneOut",
    "question_no": 195,
    "content": {
      "question": "பின்வருவனவற்றில் எது தொழில்துறை வளர்ச்சி நிறுவனம் அல்ல?.",
      "options": {
        "A": "TIDCO",
        "B": "SIDCO",
        "C": "MEPG",
        "D": "SIPCOT"
      },
      "answer": "C"
    }
  }
]
